<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://kuraqi.github.io</id>
    <title>赛博夜话</title>
    <updated>2022-11-04T12:32:05.824Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://kuraqi.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://kuraqi.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Have a sleep talk.
一个二次元同人女心血来潮建立的blog，本blog中出现什么内容都不要感到惊讶。
兴趣爱好是分享一些奇奇怪怪的黑科技。</subtitle>
    <logo>https://kuraqi.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://kuraqi.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 赛博夜话</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022年11月推理小说阅读记录]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/2022-nian-11-yue-tui-li-xiao-shuo-yue-du-trick-zong-jie/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/2022-nian-11-yue-tui-li-xiao-shuo-yue-du-trick-zong-jie/">
        </link>
        <updated>2022-11-04T12:28:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>太久没看书了，内含《宛如碧风吹过》和《俄罗斯红茶之谜》各种剧透</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>太久没看书了，内含《宛如碧风吹过》和《俄罗斯红茶之谜》各种剧透</p>
<!-- more -->
<h2 id="宛如碧风吹过">《宛如碧风吹过》</h2>
<p>所有的腐女看到宣传语和封面还有这个小清新的标题估计都会被骗，最后就是个很简单的案子……</p>
<p>写了500页也是辛苦作者了。</p>
<p>最大的trick是里面的有一个行动不便的角色，大家都会以为她只是腿部受伤而已，但是其实她眼睛也失明了，因此在她的视角做出的一些称述会和现实情况不同。</p>
<p>然而，我，早就在读这一本之前就被泄了底……</p>
<p>所以看这本的意义在于我到底想看作者怎么把大家糊弄过去的，毕竟这种人称和视角trick其实还挺常见的。但是有个巨大的问题是，啊其实就是大家都是谜语人啊，有些人就是没有把真实情况说出来啊，你这，从一开始就知道凶手是谁啊你不说大家怎么知道啊。</p>
<p>第一个案子，老头在别屋被打死了，凶手在众目睽睽之下怎么逃走的。答案是，他就跟着现场的第一发现人一起跑回来的，只是因为大家看老头去了没看他。？？？？？？？？？</p>
<p>第二个案子，在密闭空间内，大家都手拉手的情况下，黑暗中凶手怎么杀的人。答案是，用脚杀的人。是的没错，他用脚把刀架起来然后一不小心捅到了对方，本来应该捅伤的结果捅死了。我靠你那袜子上一点血都没有的是吗！</p>
<p>第三个案子，每个杯子上都下了毒，添茶的时候死者那杯的水平面高一点，于是死者喝到毒的地方多了一点，就无语了。</p>
<p>单拎出来很无语但是作者文笔还不错看起来没什么问题，衔接也很好，中间穿插了一些有的没的的科普还挺好玩的。</p>
<h2 id="俄罗斯红茶之谜">《俄罗斯红茶之谜》</h2>
<p>爱丽丝老师的国名系列第一本，由几个短篇构成。</p>
<p>第一个短篇是动物园的饲养员死了，手里抓着一个纸条。啊反正不懂日语的是猜不出来的，原因是这是个字谜，需要日语对每个字的读法，以及还要是铁道迷才知道对应的是哪条线，最后解出来是凶手的名字。我：西八那他要是没有带这张纸条是不是就留不下死亡讯息了。</p>
<p>第二个短篇是一个偷窥狂死了，他有一本偷窥日记。每个人都是用的独特的代号。最后发现代号的出处是每个人的睡姿。</p>
<p>第三个短篇我觉得很扯，因为死者是翻译家也是书商，抓了四个占卜石头，4对应ISBN里日本的编码，所以杀了他的是在场的那个日本人，而且厕所的门是往外开的，所以之前另外一位在场的人对他做的不在场证明里凶手把拖鞋放到厕所正门口就不对，因为一开门拖鞋就会被推走这样不合逻辑。我：fine。</p>
<p>第四个短篇，情人和老婆一起扯头花然后从阳台上摔下去了，当事人觉得这两人在同一个地方死了对自己的竞选不利于是开车带着奄奄一息的老婆冲到了铁路上，把老婆移到了驾驶座上假设成老婆被列车创死了。破案的关键是现场留下的耳夹其实是无耳洞的老婆的而不是有耳洞的情人的，因此老婆肯定到案发现场来过。</p>
<p>第五个短篇，冰块里藏了氰化物，凶手把冰块含在嘴里然后吐到了给死者的茶里下毒。我：fine那就是毒不死行吧你说对就对。</p>
<p>第六个短篇，凶手A杀了死者之后把注射器塞在了干冰里趁着停电丢到了电梯里，电梯上升凶手B回收，接着凶手B把注射器埋在了花盆里，又往凶手A的烟里注射了氰化物凶手A死掉。我：电梯上升完全不发出声音的是吗？</p>
<p>怎么说呢就看小说就图一乐。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[寄大件快递心得体会]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/ji-da-jian-kuai-di-xin-de-ti-hui/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/ji-da-jian-kuai-di-xin-de-ti-hui/">
        </link>
        <updated>2022-07-06T06:41:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>生活小技巧系列</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>生活小技巧系列</p>
<!-- more -->
<p>在成功一个月内寄到顺丰黄金会员之后我觉得自己应该可以来说说了……</p>
<p>1.寄大件什么快递便宜？<br>
德邦或顺丰20公斤以上大件（不是普通的顺丰，是在顺丰的小程序或者app的主页里有一个20公斤以上寄）<br>
2.那两个怎么选择？<br>
20公斤以下我是寄德邦，20公斤以上寄顺丰大件。<br>
另外参考标准还有两个是否上门来收件（例如我帮我朋友收东西她那德邦就是不到60公斤不上门取件你得自己拖过去）、收件地点是否送货上门（几十公斤东西自己提上去还是挺累的，就算是有电梯你从快递点拖回家也累）<br>
3.优惠怎么获得？<br>
如果是学生的话现在应该毕业季会有快递在学校内搞活动，我当时寄都是直接领快递员上楼搬然后扫他们的码几件可以八折，这个时间段应该挺多快递都有优惠可以再自行比较。<br>
其中两个如果是新用户注册都可以拿券，德邦我记得比较抠顺丰是有张八折券（但是有个上限金额）。<br>
顺丰也可以签到领积分进行兑换，还可以点主页的学生认证，18-24周岁的高校学生可以每个月再领券/用积分兑换券。我领了两张减12的券兑了一张八折券。<br>
有人说可以去闲鱼上代下单，不过我没试过也就不乱说了（因为总觉得要把自己的个人信息发给对方心里很发毛）。<br>
如果东西很多的话可以分批寄，寄到了签收之后会升你的会员值然后多少又送点券再用。<br>
4.寄快递的时候有什么需要注意的吗？<br>
联系快递上门取件的时候一定要在下单信息里备注你的件数并且给你的物品拍照上传到下单界面里，万一出了点事也得靠这个维权。<br>
多半收大件的都会说要你把快递放到门口或者哪里他自己去取，你只要交费用就好。但是能亲自在场看他称重一定要看，因为你在场可能是秤不准他多讹你一点，但是你不在场那就是瞎报价你无话可说了。<br>
如果是毕业季活动可能会送箱子或者包装袋，但如果不是这一些都需要另外付费，所以可以提前买好。<br>
另外能寄纸箱就寄纸箱，我就遇到了非说我的袋子不防水也不肯给我套防水袋只能加钱让他打包进箱子的情况。当然你要是能捍卫自己的权利那就捍卫，我是冤大头只能自己认栽。<br>
5.是否需要保价<br>
保，走个流程。我是每次保2000-4000。因为你不保价会出现你快递疑似丢失（例如物流很久没更新）和快递公司反应对方说“啊那你就做好丢了的准备吧”并且不打算给你找的情况。（我遇到过，是韵达）<br>
6.快递疑似丢了怎么维权<br>
根据我已经和三通一达顺丰分别联系的经历（我不是无理取闹的人确实是我的快递在物流上出了问题），首先你跟他们内部投诉多半是没用的，基本上都是你和机器人面面相觑，打电话永远占线。在确定没啥用之后直接去国家邮政业申诉平台（网址：https://sswz.spb.gov.cn/ ）进行申诉，然后快递公司就会屁颠屁颠给你打电话给你满世界找东西了。<br>
7.一些零碎事项<br>
寄大件之前肯定会问你这里面有没有易碎物品有没有易燃易爆物品，就算有易碎物品你也咬定没有，只要打包好了就行。<br>
打包小技巧去B站啊小红书啊（后者我猜的）应该不少，箱子只买多不买少，你的东西永远比你想象中多。<br>
箱子尽量塞满，最后督促快递员多给你加固一下。<br>
多收你钱是正常事，因为寄大件多半是搬家，多半不是回头客，能宰一刀是一刀，没有话术100请不要去吵架了我们的目标是快递安全到达。<br>
还有就是现在寄快递多半会让你出示身份证，可以直接在app或者小程序里提前进行身份认定后就不需要出示身份证了。如果是你没有与快递员进行面对面交货对方后来私自加你微信让你发身份证给他请一定不要发！（但是这种多半是会以“寄件人没有出示身份证”所以讹你发到付的，到付贵）<br>
任何人要你发身份证照你都不要发！</p>
<p>最后祝大家都可以碰到好心快递员，快递成功到达，希望这篇对你有帮助，感谢你的阅读啦~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何寻找日剧/日影资源（主要是熟肉）]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/japan-drama-subtitles/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/japan-drama-subtitles/">
        </link>
        <updated>2022-05-27T03:57:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>在象上发了一次之后感觉还是需要存个档。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在象上发了一次之后感觉还是需要存个档。</p>
<!-- more -->
<p><strong>1.各类字幕组和压制组</strong><br>
之前本人也发过关于猪猪日剧字幕组冇了之后该怎样的事情，不过两个月过去了目前看来是猪猪的纯属作死，其他的不受很大影响。<br>
目前其实市面上的日剧相关是字幕组+压制组，压制组就是拿官方中字去压制（你是不是想问官方中字哪里来？很好我之后会回答），之前会有说字幕组翻的比较精准的说法，但是目前看来，em……不一定（最著名的事件就是MIU404的ham酱变成火腿）。所以全靠你选择啦。<br>
当季日剧可以在微博用户@活在异次元的竹子 的微博置顶看到什么字幕组有翻</p>
<p><strong>2.前往正版网站上观看</strong><br>
这就是我在上文说的官方中字来源。<br>
目前比较大的是两种，一种是网飞上的中文字幕。当然如果是网飞上的剧基本上不用担心，就算日剧压制组不压，各类资源号也会压的。<br>
另外一种就是台湾视频网站上的字幕。主要就是两个，一个是KKTV，一个是friday影音，需要你的设备认为你人在台湾，并且注册账号。每个网站只要注册会员都会送一定时间的体验期，具体是否需要订阅看你自己了。<br>
当然还有B站和咪咕影视（是叫这个？）但是大陆的视频网站，说真的，首先是买了版权然后不播（到底是谁买了去年的小女警是不是现在还没有播出）。其次是阉割严重。我体验最深的就是铁证悬案第一季第三集，因为不能说同性恋，就把整个涉及到同性恋的片段全都砍掉了。因为是查案子的剧，到最后我都不知道这人到底啥问题怎么就把案子给破了。结果一看评论好家伙全删了（中村伦也老师风评被害）。最后就是翻译，不是说翻的烂，而是为了过审开始进行一些骚操作。还是这一集，因为不能说gay吧，于是把gay吧相关全都翻成了“那个地方”，我：你真当我一点日语都听不懂是吧。</p>
<p><strong>3.个人翻译</strong><br>
是的有些剧就是纯靠太太们用爱发电了。例如上一季某部舞台剧小演员演的日剧，四集就都是由个人翻的，再往前的《卡夫卡的东京绝望日记》（这一部我很喜欢）等等都是个人翻译然后放在网上的。<br>
怎么找：豆瓣评论区或者微博、B站搜索关键词。</p>
<p><strong>4.日剧生肉+字幕</strong><br>
首先是怎么找到日剧的生肉，具体请看这一篇<a href="https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404603148240027963">微博文章链接</a><br>
还有就是前几天看到象友分享的一个可以看生肉的网站：<br>
<a href="https://m.cmx.im/@cyou/108213092610981322">原嘟文链接</a><br>
<a href="https://9tsu.info/">网址</a><br>
接下来是怎么找到字幕，<a href="https://www.hd.club.tw/forum.php">这个论坛</a>会发布一些官方字幕，有的人会说根据XX生肉资源调过时间轴了，那就去下大神说的XX生肉资源和字幕合在一起可以看。<br>
个人其实觉得如果都这样了那还是直接开KKTV或者friday影音的会员直接看比较省时间（时间就是金钱）。</p>
<p><strong>5.资源网站和在线网站</strong><br>
无路可走后的路。<br>
如果是电脑使用豆瓣的话可以装一个“豆瓣资源下载大师”的插件，<a href="https://greasyfork.org/scripts/329484">地址在这里</a>,搜索在豆瓣的词条就可以在词条界面直接看有没有资源网站拥有资源（不建议进入一些付费的论坛去购买这些资源）<br>
然后就是微博上进行搜索，基本上会让你关注公众号。如果只是关注公众号，那就OK，要你付钱，那别搞了。<br>
最后是在线网站，我用的多的是“努努影院”（但是这个域名换来换去我也不知道现在在用的是哪个），全是确实全，但是免不了发卡小广告。</p>
<p>差不多就是这些，如果想到了就再补充。<br>
希望本文对你看日剧日影有所帮助！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[警惕饭圈话术洗脑]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/jing-ti-fan-quan-hua-zhu-xi-nao/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/jing-ti-fan-quan-hua-zhu-xi-nao/">
        </link>
        <updated>2022-04-21T11:22:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>个人经验（。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>个人经验（。</p>
<!-- more -->
<p>近日我姐文星伊又回归了（为啥说又，因为她一月才回归的），专辑有三个版本，压价压下来一本44.5，就算代购买其他平台的特典也大概是56一本。<br>
然后这玩意儿又有巨多的特典！<br>
七八个平台，每个平台的特典不是按照日专的买了就会有文件夹等送，而是买多少张送什么东西，以某平台举例就是买一张送一张额外的小卡，买六张送一套不重复的。<br>
于是乎大家都是按照“套”这个单位进行购买的。再加上如果关注了一下就会发现所有人都在晒单宛如真的不需要多少钱似的（但是其实你这么买下来还是会很多钱的好吗！）就会冲动购买。<br>
饭圈经典话术就是：首版特典现在不冲之后都是海景房！就算现在买多了之后出也不会出不掉！<br>
这就会让人产生一种“那我也买买”的错觉。我今天下午也差点冲动再买一套了。<br>
可是啊！可是啊！人买东西回来不是为了出的啊！是为了实用的啊！<br>
我自己是不太喜欢买实体东西的人，因为我知道我的囤积癖到最后发作的时候会很难收拾。专辑这种东西就算都是日专那种塑料盒几张几张买起来也很多好吗！不说回血不回血的问题，我就算是付邮送我都懒得清。主要是没地方放。<br>
然后吐槽一下，我姐这回做得确实不厚道，我也懂，solo不赚钱solo个啥，但是这明显就是为了冲销量去的。上回一套两本的价格和这回一套三本的价格基本上一样，按照同样的钱如果打不运回这次明显销量会更高，而且加上了首批银卡随机掉落这种骚操作，到底是卖专还是卖卡已经不得而知。<br>
我不喜欢韩国这种已经背离了音乐专辑原本意义的操作。专辑就是要用来听的，pb也好小卡也好特典也好看，是为了装饰的，不应该占这么主要的地位。<br>
这么看来虽然日专贵但是我觉得日专真的很厚道的。试想一下 kinpri一本专50但是他妈的有无数个随机特典我可以把杰尼斯骂到泷泽秀明跪下来给我道歉。<br>
说白了我就很讨厌要买很多才能获得的东西。加上韩圈的把销量看得比命大而且搞得跟如果不艹销量就真的没饭吃这种我是真的实在无法理解。<br>
很诡异的是，就是这么买了，这么几十块钱一张基本上一个人都是复数张买了，韩专的销量也很难抵上日专。韩专要是破十万销量那都要写洗脑包吹一辈子了，杰尼斯那边感觉都是以十万为单位来算的诶……em……就很诡异啊，到底是搞日娱的人（日本人）太有钱了还是KPOP实质上就没有几个人在搞啊。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么我说《深埋之星》不好玩]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/about-buried-star/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/about-buried-star/">
        </link>
        <updated>2022-03-23T13:58:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>又名同人女你们不要什么都嗑拉，有病可以去找医生治胃病</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>又名同人女你们不要什么都嗑拉，有病可以去找医生治胃病</p>
<!-- more -->
<blockquote>
<p>2021年的最大虚假宣传骗局，不是丹东99红颜草莓从徐州发货，而是《风来之国》和《深埋之星》是神作。——我</p>
</blockquote>
<p>我真的，从来没有玩过这么难玩的游戏。你说我对埋星报了很大期望吗？显然没有，我已经深知国内营销的尿性了，我也没指望它多好玩，但是它，</p>
<p>好歹得是个游戏吧！</p>
<p>它，做到了，一个游戏没有任何的游戏性，这一个奇迹。</p>
<p>对不起，作为没有玩过几个游戏的人，一玩这个游戏，我就不自觉地将它与《逆转裁判》在玩法上进行比较，毕竟都是推理AVG游戏嘛；与《Buddy Mission BOND》在人物塑造与美术与音乐上进行比较，毕竟都是视听盛宴和同人女嗑生嗑死嘛；与《Raging loop》在剧情上进行比较，毕竟都是这种要刷多周目的游戏然后都反映了很深的社会问题嘛。很显然，三个它真的都一点边都没沾到啊！这个游戏，除了有钱真的一无是处，想想都气！</p>
<p>你见过打推理游戏可以把人打睡着的吗？推理游戏哦！惊险刺激哦！深刻社会问题哦！一环扣一环哦！诶！埋星做到了！我不仅睡着了，我醒来之后居然发现中间我按自动播放了不知道多少剧情之后依然不影响我之后做出选择。有人在说，“埋星只要熬过一周目就是个很好玩的游戏，特别好玩”。我不仅熬完了一周目，我还熬了6个多小时的二周目，我真的忍不住了！我弃了！</p>
<p>谁打下去要么是埋星给了你钱要么你是真的很喜欢逍遥散人，我是想不到第三个理由了。</p>
<p>那么我来逐条说一下，我也发现了我每次骂游戏都比我夸游戏写得多，没办法，我这人心善，想要更多的人少花冤枉钱。</p>
<p><strong>1.游戏玩法上是个黑洞</strong></p>
<p>在吐槽玩法之前首先我其实就不懂为什么玩家要操控韩浩宇这个角色。有朋友不知道那我就大致介绍一下，这是一个选秀节目，选一半啪唧因为豆腐渣工程舞台塌了，然后选秀节目的TOP5和现场导演以及总导演就被困在废墟里了，因此展开的故事。韩浩宇，也就是玩家操控的这个角色，是其中的一个选手，是排名第四的选手。那他和其他人的关系都很好吗？也没有很好，就是商业互吹的水平。那么他很有气场吗，也没有。他很聪明吗？也没有。</p>
<p>那为什么要操控他呢？</p>
<p>我也不知道。</p>
<p>总之这个玩法分为以下三个类别：一种是男主根据对话中的关键词，每轮去和在场的人进行一对一话疗，从而得到新的结论；一种是男主观察现场情况，获取关键词，根据这些关键词，每轮去和在场的人进行一对一话疗，从而得到新的结论；一种是男主拿到这些结论，再和大家进行整体话疗，获得出一些阶段性的结论。</p>
<p>好了那么来了，这种形式基本上是推理AVG游戏的标配了。但是民纳桑，跟我一起想一下：</p>
<p>成步堂会同时问大婶、矢张等五个人每个人十个以上一模一样的问题吗？会因为没有考虑到大婶的心情因此选错了答案而跟大婶减好感顺便自己还掉san的吗？</p>
<p>嘿！不要惊讶！埋星就是这样的游戏！它的答对和答错的判断标准不是之前给出的线索！而是对方的性格！对方的想法！</p>
<p>高情商：你要了解人性，梳理人与人之间的关系。低情商：全靠你猜，加油吧。</p>
<p>而且有些问题，你只要问对方，你就会掉san（我姑且这么形容），对我也没懂，为什么我去问话我自己会掉san，有的时候还必须要去问。而主角的san值要是扣没了，你这个就game over了！你问我什么问题会掉san？</p>
<p>高情商：你要了解主角，深挖主角的身世，注意情感的表达。低情商：全靠你猜，加油吧。</p>
<p>一个推理游戏！你的游戏内玩法的标准是靠玩家去猜！你觉得合理吗！！！！！！</p>
<p>然后这个游戏，它的容错率真的很低。你有可能选错了不是当时死，但是，你要是san太低了，是可能一口气给你扣完的哦~~那么为了让主角多攒点san，免不了要不停地试错。其他的推理游戏，至少会在游戏内有个啥点进去让你进行存档读档。这个游戏，没有哦！你的唯一方法就是存档，而且还需要到指定的界面才能读，如果它在过玩家没有操作的剧情你是不能进行存档的。读档的方式就是退出游戏！再进去一遍！</p>
<p>然后作为一个推理游戏！它搜到的证据！你在游戏进行的时候不能马上调出来！例如里面有一个是搜到了一张地形图，我要是过了这一个part之后再想看它，是需要我退出游戏，然后在进入游戏之前的主菜单的素材栏进行查看的！反反复复折腾下来试问哪个玩家不觉得暴躁啊！</p>
<p>埋星粉：哼！哪有你说的这样！散人玩的就很流畅啊！</p>
<p>我：啊啊啊我赚他那么多钱我也可以提前把攻略背下来来玩啊。</p>
<p>一通话疗下来加上它的弱智特效（我之后吐槽）我真的啊啊啊啊头晕！眼花！好困！在干什么啊！</p>
<p><strong>2.多周目游戏它居然不能最大限度继承存档</strong></p>
<p>这个游戏，真的非常好笑。你见过哪个需要玩多周目的游戏，第二周目和第一周目前3个小时（这还是我使劲跳跳出来的，实际上估计有5个小时）是一模一样的吗？</p>
<p>对哦！一模一样！</p>
<p>我真的二周目玩了20分钟我开始怀疑自己是不是进错档了，怎么就一模一样连个存档上的标记都不改的啊，那我要靠什么证明这是在玩二周目啊。</p>
<p>众所周知一般情况下二周目都会给你提供一些便利，这种剧情类游戏基本上会给你一些选项上的提示吧。诶！它给了！它在你问话的时候，会提示你“你问这个问题会加减好感哦”。但是它并不会告诉你哪个选项是加好感的！</p>
<p>再加上<strong>游戏并没有告诉我二周目剧情和一周目具体是靠什么来走入不同的剧情</strong>于是我只好埋头刷好感，我去你的我怎么知道我上周目选了什么又什么选没选错啊！拜托你问了五六轮每个人那么多问题我怎么可能记住谁选了谁啊！你就算是每一轮限定给多少个提示我都算了，你这也没有，那我怎么记得住，我只是在玩个游戏而已啊怎么可能记得住那么多东西啊！</p>
<p>而且一周目根本就是个不必要的存在！一周目最后半个小时可能有吧玩家就没有任何操作了，你就观看游戏角色的表演，最后给你一个巨荒唐的结局，给了一句你二周目要深挖人际关系要关心主角的san值才能得出真正的结局这种屁话。那我打6个小时是在打什么啊！</p>
<p><strong>3.特效可以有但是没有必要（主要槽一下音乐和美术）</strong></p>
<p>还是《逆转裁判》的例子吧。</p>
<p>试想一下，成步堂确实会在法庭上拍桌子对吧，但是成步堂会在说话的时候，说两个字掀一下桌子吗？</p>
<p>没有吧！但是埋星的男主！他说一句话！立绘就会来个高速的飞入飞出，我靠真的给我闪瞎了！你要表达什么啊？你是想表达什么？想表达让我别睡觉了吗？</p>
<p>然后美术方面，我觉得这个画风仁者见仁智者见智，我是因为平时看日漫比较多就挺喜欢BMB这种朴实无华的美术的，这一点我不做评价吧。</p>
<p>但是啊，音乐啊，你这是个推理游戏，你那个BGM能别和无双一样随机更换吗？</p>
<p>男主在这话疗话一半突然变了个音乐我真是莫名其妙，哦不是啊这个氛围有必要换吗？？？？？</p>
<p><strong>4.麻烦了都推理游戏了能来点正常人吗</strong></p>
<p>这个游戏里的人真的没有讨厌只有更讨厌。我喜欢里面的一个金发妹那纯属因为我是一个金发爱好者不然这几个角色我真的没有一个喜欢的。</p>
<p>这个编剧真的有看过推理作品吗？所有人都说的没有一句真话，这个作品是推不下去的。是的我知道你想表达一个大家都是互相猜忌最后解开心结敞开心扉的故事，可是啊，</p>
<p>他妈的我的好感度都刷满了我还是没能敞开你的心扉我还能干什么啊！都极度信任了有几个一看就在糊我的你要我怎么信任你这个游戏啊！</p>
<p>然后因为角色写得不好，我对角色本身不感兴趣，提不起一点兴趣，我也看不到角色身上的任何闪光点，因此我也对于结局是什么不感兴趣，我觉得一个角色在ta的悲惨身世的前提之下ta好歹也得是个有着比较有吸睛力的人吧。</p>
<p><strong>5.不会写剧情可以少些一点，别灌水</strong></p>
<p>我真是，在二周目与一周目的分歧点一出，然后主角查完现场，我就知道凶手是谁了。然后在决定不玩了之后我去搜了一把剧透的剧情，发现二周目并打不出true ending，你打出true ending起码需要到第三周目。</p>
<p>然后我看了一眼真结局的凶手，靠这不就是我猜的那个吗！我甚至还把动机和手法给他圆过来了，充分利用了已有条件诶！</p>
<p>这真是，这真是。</p>
<p>可能大家不理解什么是灌水，我也不记得是哪个大师说的了，一个细节如果前文提了多次，后面是必须要用上的。埋星这个游戏前期一直在纠结的一个东西，一个花了我觉得不少的篇幅去写的东西，一个如果用在犯罪手法上是非常正常但是很高级的一个东西。</p>
<p>它居然写出来只是为了，过一下剧情。</p>
<p>哈？？？？？？？？？？？？？？？？？那你写个屁啊！我写我写，你给我钱我来写！我绝对比你写得好！赌上我爷爷的名义（我爷爷并无所谓）。</p>
<p>虽然说现在所有推理作品里的犯罪手法都被阿加莎写完了写相关作品更应该刻画一下凶手的动机。但是你也不能推理作品只有动机没有手法啊！</p>
<p>我真的我看到各种多周目结局的剧透我都崩溃了，就是说，我们在已有的线索是一模一样的情况下，不可能会因为好感度推出不同的凶手的，要么就是有的线索你没有发现，不至于说一个人给你敞开了心扉那就是凶手一个没敞开的那就不是凶手，这不可能的。</p>
<p><strong>6.CP</strong></p>
<p>就很难嗑啊，哪对都很难嗑都很假啊。还是那句话，我不懂，你跟我说他们两个结局好怎样怎样我只会觉得这是形婚，我打了12个小时都没看出来他俩有什么，别说火花了，两个石头中间隔着太平洋呢都碰都碰不到一起去，没个剧烈地地球毁灭似的地壳运动或者同人女坐飞机把他们带过来真是磕不到磕不到。</p>
<p><strong>7.总结</strong></p>
<p>也不知道说啥了，人家写多周目的深情并茂的小作文加起来也就七千字我骂它都骂了快四千。怎么说呢，我现在在想我是不是不应该一上来就玩什么逆转啊BMB啊这类王牌游戏，玩了之后我真的很难看上其他同类型的作品。</p>
<p>还是想说能够出点优秀的游戏就好了，我真是服了营销类游戏了。骗我钱没问题，问题是这是欺骗了别人让别人觉得这才是优秀的游戏，这才是不可饶恕的。</p>
<p>游戏啊，是给人带来快乐的，不是让人跟风的。这个游戏外网的评价怎样我也不知道，豆瓣算是国内记录游戏比较多的一个平台了，关于深埋之星的讨论真是两极分化——云玩家都说好，买了游戏玩的都在骂。游戏如果做不到让玩家觉得有趣，那这个剧本还是拿去做动画或者改成小说好了。</p>
<p>最后希望因为某位实况主而觉得这个游戏吊炸天的妹妹们能出门左转买个在电脑上就能玩的《逆转裁判》玩玩，咱起码打到第一部第二章结束好吗你的世界真的会更加丰富多彩的，是自己玩，不是看视频。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[深埋之星一周目感想+吐槽]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/shen-mai-zhi-xing-yi-zhou-mu-gan-xiang-tu-cao/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/shen-mai-zhi-xing-yi-zhou-mu-gan-xiang-tu-cao/">
        </link>
        <updated>2022-03-22T14:25:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>不愧是韩国人</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不愧是韩国人</p>
<!-- more -->
<p>一周目5.7小时end，就是哈哈哈果然果然是这种果然啊果然是韩国人不愧是韩国人（一边打一边笑）。你说人物立绘好看是好看，但是我玩游戏不是只看立绘的啊！<br>
其他网站两极分化自己玩的确实打到后面会有点暴躁（搜证环节在场那么多人每个人每一局按理说要问八个以上问题，当然也可以不全问但是有些条件就兼顾不了），看实况可能还好毕竟可以两倍速。有搜证环节的游戏我也只玩过BMB和逆转，但是这两者的搜证都会做到简洁明了不会出现游戏时长一半以上的时间都在搜证吧！而且是集中时间搜证，我的妈……<br>
整个感觉就是ranging loop的大架子但是男主真的是loop吗我也不知道因为二周目我还没开。你说骚话王一次又一次的LOOP他是有目的的，但是男主你要他loop我都觉得奇怪诶他和大家有什么很深的羁绊吗没有吧那不就死了就死了……<br>
其他人大呼嗑拉了结局我也就哦哦就这样啊……真没见过世面不就是用别人的领带自杀了吗是能怎样啊哈哈，当代同人女真的很容易满足。<br>
哦对了吐槽一下，虽然日配没有什么问题但是韩翻日的时候很显然是给他们每个人起了个新名字，然后就会出现角色喊的A字幕里是B，哈哈真当我完全不会日语是吗。<br>
最后放放我喜欢的吴梦露女士的图片，呜呜她好漂亮好猛我好喜欢！<br>
<img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1647959423600.png" alt="1" loading="lazy"><br>
<img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1647959435974.png" alt="2" loading="lazy"><br>
<img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1647959445192.png" alt="3" loading="lazy"><br>
<img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1647959465022.png" alt="4" loading="lazy"><br>
我对金发美少女真的一点抵抗力都没有呜呜呜呜呜</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人狼村二三四周目食用完毕repo]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/ren-lang-cun-er-zhou-mu-shi-yong-wan-bi-repo/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/ren-lang-cun-er-zhou-mu-shi-yong-wan-bi-repo/">
        </link>
        <updated>2022-03-19T06:16:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>em……</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>em……</p>
<!-- more -->
<p>二周目：<br>
就算看完了之后也不喜欢回末李花子吧……<br>
但是千酱和摸鸡是狼真的就很被动了，这俩战斗力和智商爆表组合。<br>
最后千酱掏枪真的好帅，啊啊啊啊疯婆娘！<br>
男主骚话又进一程，大家要学骚话就找房石阳明。</p>
<p>三周目：<br>
写啥呢……好无聊我看着好想睡……<br>
还有二周目多出来的四小时纯属是李花子说话太慢了吧，哎</p>
<p>四周目：<br>
千酱，千酱，呜呜。<br>
最后发现这都是人的阴谋“比鬼神更可怕的是人心”的时候我觉得还挺带感的。嘛这一切就是要是人吓人才好玩，而且还是带有一点魔幻色彩的我觉得不错。<br>
最后三车家的那几个说不干了也是很果断，哎大家都不想干吧。<br>
其实这个就是喜欢看民俗学和神话传说的这一类的看这个就会很有趣，整个设定我觉得挺厉害的。<br>
很喜欢骚话王对于神的探讨，神是什么，为什么会有神，神为什么又会消失。看完之后还挺庆幸多数人看这个都是跟风或者咋的，脑子好点的其实会联系一些事情这就很无语了<s>可能这个游戏都会没了</s>。神话其实是一种思想控制是一种政治手段，之所以会发生改变是与外来力量的交融与前一个神力量的丧失，这点是真的没错。神其实就活在人们的心中。<br>
编剧真的对日本的神话啊心理学啊民俗学啊人类学方面有研究，然后千枝实以身证明了学人类学的确实不好就业。<br>
好喜欢最后骚话组开车出去耍的结局，真的好喜欢。</p>
<p>几年之后我再回忆这个游戏还会想起什么呢，大概还会想到一些佛舍利rock啊80W摩托啊Q君的美军假设和moji吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刀乱无双一周目主线通关感想]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/dao-luan-wu-shuang-yi-zhou-mu-zhu-xian-tong-guan-gan-xiang/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/dao-luan-wu-shuang-yi-zhou-mu-zhu-xian-tong-guan-gan-xiang/">
        </link>
        <updated>2022-03-11T12:22:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>老规矩，谢谢你，ruby party</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>老规矩，谢谢你，ruby party</p>
<!-- more -->
<p>几天腱鞘炎之后我终于把这个主线打通关了，至于为什么隔了这么久才写那是因为我又腱鞘炎了真的打不了字。先说一下我的总体评价：</p>
<p><em><strong>我可太喜欢这个剧情了！</strong></em></p>
<p>专业的人干专业的事！</p>
<p>剩下的几章可以概括为《躲远点我CP又开始放闪了》，《HSB他可是世界上最好的HSB啊》，《日向被迷心智，巧被歌仙面影化解，红叶一落风云暂歇》，《梦里花落知多少，爷爷知道就说了》，《寄蜉蝣与天地，只要大家都在一起就会拥有明日》。</p>
<p>以及每一章最后的boss从第一章到最后一章分别是独角仙、铃虫、鼠妇、萤火虫、女王蜂和蜉蝣。体感上最难打的其实是铃虫，呀它真的好吵好吵的东北乡下铃虫啊！！！！至于这几种到底与历史人物又怎样的关系就交给日本历史爱好者和考据党了，我们一般阿宅也只能看出铃虫是东北特产（咦），萤火虫直接说了是和三成大人有关，女王蜂的腹部有真田家的家纹且主色调为红色。至于蜉蝣！这个意象简直了！“寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟”，因为是梦境更有一种梦幻感<s>和时政你真的很狗啊的感觉</s>。大家可以试着拿歌仙去打决战，真的很漂亮。（以及大家都知道吧刀乱无双又名歌仙无双（喂。</p>
<p>梦境这一点其实完全不会觉得突兀，毕竟一开始就有蝴蝶出现，并且出阵场景里会出现异常的花朵，而且面影的背部也是有昆虫的翅膀的刺青（？）在（所以真结局他会不会突然脱胎换骨变成怪来砍人啊<s>让我想到一些青狮线的皇女</s>），庄周梦蝶，剧本真的很会写。</p>
<p>零零碎碎再来说说这个本丸的刀剑男士！<strong>我谢谢你们有话直说</strong>！好光明磊落好大气，最后一战的时候我一边乱砍一边听本丸的刀说话真的哭得要死，大家就是知道了真相也义无反顾也没有骂狗狐之助这个打工狐，真的好厉害。没有磨磨唧唧，就算知道自己大概率回不去了也在说“不会有其他本丸的刀剑男士再受到损失了”“阿鲁基一定会为我们感到骄傲的”“我们这也是守护历史了”“我们会就此流浪吗”“可是我们大家会一直在一起”，让我想到古剑1最后的桃花幻梦（哭得更厉害了）。就这种团结不是假的，看他们平时的交流就知道关系真的很好，谁和谁说话都不会感到突兀，彼此很了解。以及声优在声线的处理上会与online游戏本身和其他的衍生作不同，虽然是在旁观者的角度看这个本丸也会觉得很有趣。</p>
<p>而且而且官方没有为了卖一些热门的CP而导致游戏主线的走向很奇怪，这一点就相当难得了！我感动到想给Ruby Party送锦旗！</p>
<p>当然国内对于刀乱无双的总体评价还是觉得这就是情怀作。嗯，但是情怀作和它写得好并不冲突啊。</p>
<p>至于真结局，啊其实玩过光荣出的游戏的都看得出来有个真结局啦，开法也挺常规的。至于时长问题，我不知道无双系列一般是多长，我也没打过多少游戏所以不好说，我一向是打游戏打得比较快的，去年光荣出的BMB我主线剧情是打了十五个小时，真结局还没去刷<s>因为我后面玩三房去了私密马赛还是光荣</s>但是和我刷的速度差不多的朋友大概全部剧情解锁是40个小时左右。所以我觉得说这个剧情很水真的不是很客观吧。难道十五把刀每人给你絮絮叨叨四个小时不说人话就是好剧情就是好游戏了吗？</p>
<p>这游戏除了剧情写得好我觉得还做到了一点突破——<strong>不要觉得无双就是男生或者就是高手玩的游戏</strong>。我知道很多无双爱好者会因为这里看不起Omega Force开发出的全程摁Y的系统，觉得开发这个不如开发一些别的，“为什么要去讨好女玩家”。首先一个游戏并没有什么只能男玩家玩或者只能女玩家玩的说法，油管上有一些男性游戏主播玩了刀乱无双也觉得很有趣的。其次，开发了这个之后起码说我这个平时不会打这类游戏的人是可以来玩无双这类游戏了，我不害怕了，何况在实际的操作中我在第二章之后也并没有一直摁Y了，掌握了打法之后真的很好玩<s>直接打到腱鞘炎</s>！<s>耶我可以放心去玩六月的三房无双了</s>。而且本来Omega Force和Ruby Party的联动就已经很有趣了啊！</p>
<p>差不多就这些了，嗯这一部都是战国刀，那下一部就是幕末了吧（RP说他们想写下一部，那就写！）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人狼村一周目食用完毕repo]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/ren-lang-cun-yi-zhou-mu-shi-yong-wan-bi-repo/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/ren-lang-cun-yi-zhou-mu-shi-yong-wan-bi-repo/">
        </link>
        <updated>2022-03-11T09:28:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>是的四年了我终于补完了一周目</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>是的四年了我终于补完了一周目</p>
<!-- more -->
<p>怎么说呢，可能是一周目大部分的情节都在介绍游戏规则，所以看起来就没有大家说的那么神。</p>
<p>而且大家都是第一次上桌玩，就真的看着我急死了。</p>
<p>啊我好喜欢摸鸡可是摸鸡…………摸鸡这种聪明人要是当狼我觉得人类不可能活下来啊</p>
<p>我是真的好喜欢千酱，我对于太妹有一种执着。</p>
<p>发疯的寡妇真的好可怕，我对于寡妇本来就觉得很吓人了发疯的寡妇啊啊啊啊啊（san check）</p>
<p>相比狼人我觉得寡妇更加可怕，怎会如此。</p>
<p>而且我怕是有什么寡妇文学雷达，兄贵一出来我就知道他肯定喜欢寡妇（为什么呢！为什么呢！我也不知道啊就是这样感觉的啊！</p>
<p>骚话王，骚话王撩妹是真的有一套建议做笔记，然后我也是不懂看了一周目怎么就不会吃他和千酱。（不吃这一对的你们的眼睛是瞎掉了吗！）</p>
<p>但是配音也实在是太棒读了，我觉得不如让Q君自己来配，Q君比他读得有感情。</p>
<p>一周目感觉很多事情没有解释清楚，例如后面那个藤良的女儿（还是女孩）没有解释，绷带怪到底是处于什么地位，一周目到底谁拿到了神牌，都没说清楚……但是我CP是真的。</p>
<p>看着看着怎么说呢现在真的世风日下……感觉像Q君这样的良心游戏UP已经越来越少了，当时逍遥散人玩了（去年还是前年来着）然后大家都去看他的实况我是真的很不爽……这种文字游戏其实没有什么操作技巧，而且我也不觉得散人会做得有多有趣……算了我就是觉得他丑+卖人设。</p>
<p>好吧我抽空把剩下的也看了。哎。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[言情小说阅读记录]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/yan-qing-xiao-shuo-yue-du-ji-lu/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/yan-qing-xiao-shuo-yue-du-ji-lu/">
        </link>
        <updated>2022-03-06T03:36:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>随便记一下也不一定记全……因为我最近实在看太多了感觉不马一下会看完之后又看</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>随便记一下也不一定记全……因为我最近实在看太多了感觉不马一下会看完之后又看</p>
<!-- more -->
<p>不评分不搞啥东西只是我记一下。</p>
<h2 id="不二之臣">《不二之臣》</h2>
<p>男主爹女主没主见，我是搜有没有女主是富婆的文搜到这本的，女主是富婆没错可那是男主的钱啊！你们对富婆有什么错误理解啊！我也不懂为啥他俩互相喜欢我觉得好假。</p>
<h2 id="玉露破金风">《玉露破金风》</h2>
<p>看了一章睡着了。很好你就是我失眠期的睡前读物了。</p>
<h2 id="豪门最甜夫妻">《豪门最甜夫妻》</h2>
<p>这个作者其他基本我挺喜欢的（下面会说）但是这本真的感觉自己脑子被门踹了级别的脑残。</p>
<h2 id="这白莲女配我不当了">《这白莲女配我不当了》</h2>
<p>女主被赶出家门后阴差阳错当了rapper进入娱乐圈，男主追妻最后成功的故事。我觉得这个作者写东西还比较有趣我看着挺开心的。</p>
<h2 id="当民国大佬姨娘暴富后">《当民国大佬姨娘暴富后》</h2>
<p>女主中了巨额彩票后踹了金主自己当富婆的故事。背景是民国但是说的话都是21世纪的人才会说的，不过无所谓我就看个言情小说哪还管那么多的……女主其实挺有商业头脑我觉得她很有趣。（姐姐我也不想努力了你收了我吧）</p>
<h2 id="全娱乐圈都在等我们离婚">《全娱乐圈都在等我们离婚》</h2>
<p>女主摔了脑子后丢失三年记忆醒来发现自己和影帝结婚了，后来离婚，离婚又复婚。主要是这个影帝脑子也不是很好，我就很喜欢。</p>
<h2 id="长安第一美人">《长安第一美人》</h2>
<p>冲着副CP去看的，口碑很好是神作我觉得其实一般……三生三世都走的同一个剧情这不就是游戏打三周目吗，好无聊啊你们能不能换个本打……</p>
<h2 id="重金求子被套路">《重金求子被套路》</h2>
<p>哎本来冲着年下去看的，结果年下到最后又变成了霸总……不要油腻霸总啊！！！！！！女主前期拼命赚钱包养男主最后男主其实是她公司老板……要我就会打死男主</p>
<h2 id="盛宠第一夫人情诱腹黑小后妈">《盛宠第一夫人情诱腹黑小后妈》</h2>
<p>小妈文学，挺脑残的但是我看的很爽。女主穿过来的，并不知道自己和继子有一腿，于是就一脸懵逼。</p>
<h2 id="当我在地铁上误连别人的手机蓝牙后">《当我在地铁上误连别人的手机蓝牙后》</h2>
<p>虽然事实告诉我这个是不可能做到的，但是这一篇我觉得还挺甜。男主好会做人。</p>
<h2 id="牧神午后">《牧神午后》</h2>
<p>年下，女主搞错裸聊对象后出现的一系列事情。只是男主到后面又成了霸总！不要霸总！啊！</p>
<h2 id="狙击蝴蝶">《狙击蝴蝶》</h2>
<p>这本年下神作。bug有，我觉得比较好看……</p>
<h2 id="特工嫡女王爷请独宠">《特工嫡女：王爷请独宠》</h2>
<p>微博小广告看到的，这本我看完了，我觉得写的真不错，女主穿过去之后带着全员觉醒女性意识开医馆办学校好牛逼啊！</p>
<h2 id="前任方程式">《前任方程式》</h2>
<p>年下，男主是总裁但是不霸道，女主是经纪人，男主喜欢哭唧唧，好的我喜欢。</p>
<h2 id="小小">《小小》</h2>
<p>年下，男主是总裁但是脑子不太好，女主是记者。男主为了追女主于是在扶贫，真·乡村扶贫，我天哪这就是正能量吗！</p>
<h2 id="同居">《同居》</h2>
<p>又一个神作，也没那么神……</p>
<h2 id="总裁他脑子有病">《总裁他脑子有病》</h2>
<p>确实挺有病的，我喜欢。打倒资本家！</p>
<h2 id="伪装破产全球壕宠小甜妻">《伪装破产：全球壕宠小甜妻》</h2>
<p>别笑，这本真的好好看！女主包养男主，男主伪装破产。二十四孝好总裁了。难得。</p>
<h2 id="炽道">《炽道》</h2>
<p>我现在看只觉得男主很幼稚……</p>
<h2 id="居家型男友">《居家型男友》</h2>
<p>这不是男友这是活菩萨，现实生活中不存在的（落泪</p>
<h2 id="不小心睡了年下怎么办">《不小心睡了年下怎么办》</h2>
<p>凉拌呗（喂。<br>
肉还可以，剧情em……男主说话我总觉得很脑残…………</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>