<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://kuraqi.github.io</id>
    <title>赛博夜话</title>
    <updated>2022-03-20T14:03:39.343Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://kuraqi.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://kuraqi.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Have a sleep talk.
一个二次元同人女心血来潮建立的blog，本blog中出现什么内容都不要感到惊讶。
兴趣爱好是分享一些奇奇怪怪的黑科技。</subtitle>
    <logo>https://kuraqi.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://kuraqi.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 赛博夜话</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人狼村二三四周目食用完毕repo]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/ren-lang-cun-er-zhou-mu-shi-yong-wan-bi-repo/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/ren-lang-cun-er-zhou-mu-shi-yong-wan-bi-repo/">
        </link>
        <updated>2022-03-19T06:16:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>em……</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>em……</p>
<!-- more -->
<p>就算看完了之后也不喜欢回末李花子吧……<br>
但是千酱和摸鸡是狼真的就很被动了，这俩战斗力和智商爆表组合。<br>
最后千酱掏枪真的好帅，啊啊啊啊疯婆娘！<br>
男主骚话又进一程，大家要学骚话就找房石阳明。</p>
<p>三周目：<br>
写啥呢……好无聊我看着好想睡……<br>
还有二周目多出来的四小时纯属是李花子说话太慢了吧，哎</p>
<p>四周目：<br>
千酱，千酱，呜呜。<br>
最后发现这都是人的阴谋“比鬼神更可怕的是人心”的时候我觉得还挺带感的。嘛这一切就是要是人吓人才好玩，而且还是带有一点魔幻色彩的我觉得不错。<br>
最后三车家的那几个说不干了也是很果断，哎大家都不想干吧。<br>
其实这个就是喜欢看民俗学和神话传说的这一类的看这个就会很有趣，整个设定我觉得挺厉害的。<br>
很喜欢骚话王对于神的探讨，神是什么，为什么会有神，神为什么又会消失。看完之后还挺庆幸多数人看这个都是跟风或者咋的，脑子好点的其实会联系一些事情这就很无语了<s>可能这个游戏都会没了</s>。神话其实是一种思想控制是一种政治手段，之所以会发生改变是与外来力量的交融与前一个神力量的丧失，这点是真的没错。神其实救活在人们的心中。<br>
编剧真的对日本的神话啊心理学啊民俗学啊人类学方面有研究，然后千枝实以身证明了学人类学的确实不好就业。<br>
好喜欢最后骚话组开车出去耍的结局，真的好喜欢。</p>
<p>几年之后我再回忆这个游戏还会想起什么呢，大概还会想到一些佛舍利rock啊80W摩托啊Q君的美军假设和moji吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刀乱无双一周目主线通关感想]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/dao-luan-wu-shuang-yi-zhou-mu-zhu-xian-tong-guan-gan-xiang/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/dao-luan-wu-shuang-yi-zhou-mu-zhu-xian-tong-guan-gan-xiang/">
        </link>
        <updated>2022-03-11T12:22:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>老规矩，谢谢你，ruby party</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>老规矩，谢谢你，ruby party</p>
<!-- more -->
<p>几天腱鞘炎之后我终于把这个主线打通关了，至于为什么隔了这么久才写那是因为我又腱鞘炎了真的打不了字。先说一下我的总体评价：</p>
<p><em><strong>我可太喜欢这个剧情了！</strong></em></p>
<p>专业的人干专业的事！</p>
<p>剩下的几章可以概括为《躲远点我CP又开始放闪了》，《HSB他可是世界上最好的HSB啊》，《日向被迷心智，巧被歌仙面影化解，红叶一落风云暂歇》，《梦里花落知多少，爷爷知道就说了》，《寄蜉蝣与天地，只要大家都在一起就会拥有明日》。</p>
<p>以及每一章最后的boss从第一章到最后一章分别是独角仙、铃虫、鼠妇、萤火虫、女王蜂和蜉蝣。体感上最难打的其实是铃虫，呀它真的好吵好吵的东北乡下铃虫啊！！！！至于这几种到底与历史人物又怎样的关系就交给日本历史爱好者和考据党了，我们一般阿宅也只能看出铃虫是东北特产（咦），萤火虫直接说了是和三成大人有关，女王蜂的腹部有真田家的家纹且主色调为红色。至于蜉蝣！这个意象简直了！“寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟”，因为是梦境更有一种梦幻感<s>和时政你真的很狗啊的感觉</s>。大家可以试着拿歌仙去打决战，真的很漂亮。（以及大家都知道吧刀乱无双又名歌仙无双（喂。</p>
<p>梦境这一点其实完全不会觉得突兀，毕竟一开始就有蝴蝶出现，并且出阵场景里会出现异常的花朵，而且面影的背部也是有昆虫的翅膀的刺青（？）在（所以真结局他会不会突然脱胎换骨变成怪来砍人啊<s>让我想到一些青狮线的皇女</s>），庄周梦蝶，剧本真的很会写。</p>
<p>零零碎碎再来说说这个本丸的刀剑男士！<strong>我谢谢你们有话直说</strong>！好光明磊落好大气，最后一战的时候我一边乱砍一边听本丸的刀说话真的哭得要死，大家就是知道了真相也义无反顾也没有骂狗狐之助这个打工狐，真的好厉害。没有磨磨唧唧，就算知道自己大概率回不去了也在说“不会有其他本丸的刀剑男士再受到损失了”“阿鲁基一定会为我们感到骄傲的”“我们这也是守护历史了”“我们会就此流浪吗”“可是我们大家会一直在一起”，让我想到古剑1最后的桃花幻梦（哭得更厉害了）。就这种团结不是假的，看他们平时的交流就知道关系真的很好，谁和谁说话都不会感到突兀，彼此很了解。以及声优在声线的处理上会与online游戏本身和其他的衍生作不同，虽然是在旁观者的角度看这个本丸也会觉得很有趣。</p>
<p>而且而且官方没有为了卖一些热门的CP而导致游戏主线的走向很奇怪，这一点就相当难得了！我感动到想给Ruby Party送锦旗！</p>
<p>当然国内对于刀乱无双的总体评价还是觉得这就是情怀作。嗯，但是情怀作和它写得好并不冲突啊。</p>
<p>至于真结局，啊其实玩过光荣出的游戏的都看得出来有个真结局啦，开法也挺常规的。至于时长问题，我不知道无双系列一般是多长，我也没打过多少游戏所以不好说，我一向是打游戏打得比较快的，去年光荣出的BMB我主线剧情是打了十五个小时，真结局还没去刷<s>因为我后面玩三房去了私密马赛还是光荣</s>但是和我刷的速度差不多的朋友大概全部剧情解锁是40个小时左右。所以我觉得说这个剧情很水真的不是很客观吧。难道十五把刀每人给你絮絮叨叨四个小时不说人话就是好剧情就是好游戏了吗？</p>
<p>这游戏除了剧情写得好我觉得还做到了一点突破——<strong>不要觉得无双就是男生或者就是高手玩的游戏</strong>。我知道很多无双爱好者会因为这里看不起Omega Force开发出的全程摁Y的系统，觉得开发这个不如开发一些别的，“为什么要去讨好女玩家”。首先一个游戏并没有什么只能男玩家玩或者只能女玩家玩的说法，油管上有一些男性游戏主播玩了刀乱无双也觉得很有趣的。其次，开发了这个之后起码说我这个平时不会打这类游戏的人是可以来玩无双这类游戏了，我不害怕了，何况在实际的操作中我在第二章之后也并没有一直摁Y了，掌握了打法之后真的很好玩<s>直接打到腱鞘炎</s>！<s>耶我可以放心去玩六月的三房无双了</s>。而且本来Omega Force和Ruby Party的联动就已经很有趣了啊！</p>
<p>差不多就这些了，嗯这一部都是战国刀，那下一部就是幕末了吧（RP说他们想写下一部，那就写！）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人狼村一周目食用完毕repo]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/ren-lang-cun-yi-zhou-mu-shi-yong-wan-bi-repo/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/ren-lang-cun-yi-zhou-mu-shi-yong-wan-bi-repo/">
        </link>
        <updated>2022-03-11T09:28:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>是的四年了我终于补完了一周目</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>是的四年了我终于补完了一周目</p>
<!-- more -->
<p>怎么说呢，可能是一周目大部分的情节都在介绍游戏规则，所以看起来就没有大家说的那么神。</p>
<p>而且大家都是第一次上桌玩，就真的看着我急死了。</p>
<p>啊我好喜欢摸鸡可是摸鸡…………摸鸡这种聪明人要是当狼我觉得人类不可能活下来啊</p>
<p>我是真的好喜欢千酱，我对于太妹有一种执着。</p>
<p>发疯的寡妇真的好可怕，我对于寡妇本来就觉得很吓人了发疯的寡妇啊啊啊啊啊（san check）</p>
<p>相比狼人我觉得寡妇更加可怕，怎会如此。</p>
<p>而且我怕是有什么寡妇文学雷达，兄贵一出来我就知道他肯定喜欢寡妇（为什么呢！为什么呢！我也不知道啊就是这样感觉的啊！</p>
<p>骚话王，骚话王撩妹是真的有一套建议做笔记，然后我也是不懂看了一周目怎么就不会吃他和千酱。（不吃这一对的你们的眼睛是瞎掉了吗！）</p>
<p>但是配音也实在是太棒读了，我觉得不如让Q君自己来配，Q君比他读得有感情。</p>
<p>一周目感觉很多事情没有解释清楚，例如后面那个藤良的女儿（还是女孩）没有解释，绷带怪到底是处于什么地位，一周目到底谁拿到了神牌，都没说清楚……但是我CP是真的。</p>
<p>看着看着怎么说呢现在真的世风日下……感觉像Q君这样的良心游戏UP已经越来越少了，当时逍遥散人玩了（去年还是前年来着）然后大家都去看他的实况我是真的很不爽……这种文字游戏其实没有什么操作技巧，而且我也不觉得散人会做得有多有趣……算了我就是觉得他丑+卖人设。</p>
<p>好吧我抽空把剩下的也看了。哎。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[言情小说阅读记录]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/yan-qing-xiao-shuo-yue-du-ji-lu/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/yan-qing-xiao-shuo-yue-du-ji-lu/">
        </link>
        <updated>2022-03-06T03:36:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>随便记一下也不一定记全……因为我最近实在看太多了感觉不马一下会看完之后又看</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>随便记一下也不一定记全……因为我最近实在看太多了感觉不马一下会看完之后又看</p>
<!-- more -->
<p>不评分不搞啥东西只是我记一下。</p>
<h2 id="不二之臣">《不二之臣》</h2>
<p>男主爹女主没主见，我是搜有没有女主是富婆的文搜到这本的，女主是富婆没错可那是男主的钱啊！你们对富婆有什么错误理解啊！我也不懂为啥他俩互相喜欢我觉得好假。</p>
<h2 id="玉露破金风">《玉露破金风》</h2>
<p>看了一章睡着了。很好你就是我失眠期的睡前读物了。</p>
<h2 id="豪门最甜夫妻">《豪门最甜夫妻》</h2>
<p>这个作者其他基本我挺喜欢的（下面会说）但是这本真的感觉自己脑子被门踹了级别的脑残。</p>
<h2 id="这白莲女配我不当了">《这白莲女配我不当了》</h2>
<p>女主被赶出家门后阴差阳错当了rapper进入娱乐圈，男主追妻最后成功的故事。我觉得这个作者写东西还比较有趣我看着挺开心的。</p>
<h2 id="当民国大佬姨娘暴富后">《当民国大佬姨娘暴富后》</h2>
<p>女主中了巨额彩票后踹了金主自己当富婆的故事。背景是民国但是说的话都是21世纪的人才会说的，不过无所谓我就看个言情小说哪还管那么多的……女主其实挺有商业头脑我觉得她很有趣。（姐姐我也不想努力了你收了我吧）</p>
<h2 id="全娱乐圈都在等我们离婚">《全娱乐圈都在等我们离婚》</h2>
<p>女主摔了脑子后丢失三年记忆醒来发现自己和影帝结婚了，后来离婚，离婚又复婚。主要是这个影帝脑子也不是很好，我就很喜欢。</p>
<h2 id="长安第一美人">《长安第一美人》</h2>
<p>冲着副CP去看的，口碑很好是神作我觉得其实一般……三生三世都走的同一个剧情这不就是游戏打三周目吗，好无聊啊你们能不能换个本打……</p>
<h2 id="重金求子被套路">《重金求子被套路》</h2>
<p>哎本来冲着年下去看的，结果年下到最后又变成了霸总……不要油腻霸总啊！！！！！！女主前期拼命赚钱包养男主最后男主其实是她公司老板……要我就会打死男主</p>
<h2 id="盛宠第一夫人情诱腹黑小后妈">《盛宠第一夫人情诱腹黑小后妈》</h2>
<p>小妈文学，挺脑残的但是我看的很爽。女主穿过来的，并不知道自己和继子有一腿，于是就一脸懵逼。</p>
<h2 id="当我在地铁上误连别人的手机蓝牙后">《当我在地铁上误连别人的手机蓝牙后》</h2>
<p>虽然事实告诉我这个是不可能做到的，但是这一篇我觉得还挺甜。男主好会做人。</p>
<h2 id="牧神午后">《牧神午后》</h2>
<p>年下，女主搞错裸聊对象后出现的一系列事情。只是男主到后面又成了霸总！不要霸总！啊！</p>
<h2 id="狙击蝴蝶">《狙击蝴蝶》</h2>
<p>这本年下神作。bug有，我觉得比较好看……</p>
<h2 id="特工嫡女王爷请独宠">《特工嫡女：王爷请独宠》</h2>
<p>微博小广告看到的，这本我看完了，我觉得写的真不错，女主穿过去之后带着全员觉醒女性意识开医馆办学校好牛逼啊！</p>
<h2 id="前任方程式">《前任方程式》</h2>
<p>年下，男主是总裁但是不霸道，女主是经纪人，男主喜欢哭唧唧，好的我喜欢。</p>
<h2 id="小小">《小小》</h2>
<p>年下，男主是总裁但是脑子不太好，女主是记者。男主为了追女主于是在扶贫，真·乡村扶贫，我天哪这就是正能量吗！</p>
<h2 id="同居">《同居》</h2>
<p>又一个神作，也没那么神……</p>
<h2 id="总裁他脑子有病">《总裁他脑子有病》</h2>
<p>确实挺有病的，我喜欢。打倒资本家！</p>
<h2 id="伪装破产全球壕宠小甜妻">《伪装破产：全球壕宠小甜妻》</h2>
<p>别笑，这本真的好好看！女主包养男主，男主伪装破产。二十四孝好总裁了。难得。</p>
<h2 id="炽道">《炽道》</h2>
<p>我现在看只觉得男主很幼稚……</p>
<h2 id="居家型男友">《居家型男友》</h2>
<p>这不是男友这是活菩萨，现实生活中不存在的（落泪</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[说给A3！舞台剧]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/sth-to-a3stage/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/sth-to-a3stage/">
        </link>
        <updated>2022-03-05T14:07:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>说就说了我还能怕你？</p>
<p>以下具体的时间点我也忘了，具体发生了什么我也懒得查证了，我就随便写写，大家也就随便看看行吧。你要跟我杠那就是你对，球球了放过我这个出坑八百年的人。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>说就说了我还能怕你？</p>
<p>以下具体的时间点我也忘了，具体发生了什么我也懒得查证了，我就随便写写，大家也就随便看看行吧。你要跟我杠那就是你对，球球了放过我这个出坑八百年的人。</p>
<!-- more -->
<p>没什么迂回绵延的感情铺垫了我直接开始说这玩意儿是怎么惹到我的。</p>
<h2 id="1一次又一次地开live割韭菜">1.一次又一次地开live割韭菜</h2>
<p>众所周知其实A舞在2020年8月就已经将第二部主线之前的剧情全部演完了。然而他们却在这一年半里没有演第二部。我先开始以为是liber不卖版权给奈尔可，可就在这时又公布了奇卡给的选角。</p>
<p>那么在这一年半里这个企划在干什么呢？在开live。一个live开四天，春夏秋冬轮着来，就这样开了一年半。你想问为什么舞台剧会开live呢？欸嘿这个我倒是不奇怪，因为这是奈尔可的舞台剧，众所周知奈尔可的舞台剧=音乐剧（<s>要不是因为马背先出了刀剑乱舞舞台剧那么现在的刀剑乱舞音乐剧也一定是叫做刀舞</s>），之前也早就有开live的事情。可我想的是开一次就差不多了。</p>
<p>我也是没想到能够春夏秋冬都来一次！live的排练不需要像舞台剧一样排很久，最经典的四季live armk开演前四天才进组，演出也没有出现什么问题，而钱又赚的多。性价比超高了。</p>
<p>当然后来他们也拍了电影。对没错还是拍的第一部。</p>
<p>真是，剩饭炒三遍狗都嫌了。</p>
<h2 id="2因为演员影响舞台剧的剧情">2.因为演员影响舞台剧的剧情</h2>
<p><strong>主要爆发点那还是在2020年9月的four seasons live上的交换公演</strong>。</p>
<p>正式公演是9月，大概在6月左右舞台剧官方放出来了个链接告诉大家要在9月的live上打乱演员演各组的初次公演的事情，请各位点进链接进去投票。对没错，等于是官方说这个谁演谁应该是粉丝选出来的。我也半信半疑，毕竟之前游戏一周年的时候那个mix1事件我是真的不觉得A3！官方还会搞这种需要投票决定演出成员的事情。</p>
<p>在8月的时候官方放出来了一个没有确定具体角色的分组表，分组表上就明显看出了这个分组成功错开了所有的热门CP。这个就很诡异了，起码我就鼓动了不少兵摄党一起投兵摄去演夏一的，你说兵摄凑不到一次，那美帝还不给投到一起？就是错开了。这证明这根本不是粉丝投出来的啊！那你不如直接说自己定了演员啊，这么来一道是你觉得你很民主吗？</p>
<p>9月正式公演，一看就是在捧万密这一对。其他三组的剧情基本上就是原剧，但是这一组的在原有剧情的基础上进行了很多的改动。众所周知第一次公演是最符合每个角色的，如果按原剧打乱了去演肯定会有违和感，但是改过之后，这个事情就变得微妙了起来。</p>
<p>那么这个是在捧谁呢？<strong>没错是在捧水江</strong>。不仅如此因为捧水江于是需要其他的有人气的前辈来带他，于是这一个公演水江就忙前忙后营业我看着都累。但是水江有一说一还算撑住了，用饭圈术语来说皇族还是皇的有理由的但是你为啥不去solo呢？有一个隐藏的皇族，虽然大家一直不觉得可他真的好皇啊！</p>
<p><strong>演omi小弟的里中将道</strong>。事实证明奈尔可就是在捧他，在演完秋单独这个角色出道并且其他演员逢采访必说“将道演技真好”之后他又去隔壁的DRB演了芦生。他演谁不重要，跟他演CP的是谁啊，armk啊！熟悉吗，这个套路熟悉吗！这不就是复刻水江走过的路吗！而他演技真的好吗？艹他和水江对戏口水都喷水江脸上了，从头棒读到尾到底哪里演技好了！</p>
<h2 id="3因为舞台剧影响游戏主线的剧情">3.因为舞台剧影响游戏主线的剧情</h2>
<p>本来玩一些小梗无可厚非，但是有些梗真的很烂。</p>
<p>例如御影密去假扮万里女朋友。大部分民众觉得很好笑但是如果你看过前一年9月的live你就突然觉得这事情没那么简单了。而你想到这live的初衷是为了捧水江又觉得更加奇怪了。</p>
<p>最典型的就是万里有一张卡的后台是秋组为了培养演技说每一天不允许说什么词，说了就需要往应募箱里投币。一般民众：哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈迫害万里。</p>
<p>看过舞台剧秋单独的人眉头一皱，等下，这不是舞台剧他们剧组的梗吗？原梗是为了让大家没有那么多负能量于是如果有人说了负能量的词需要往应募箱里投钱，那么这一切迫害的是谁呢？兵头十座的演员中村太郎。</p>
<p>哇哦我嗑到了。（棒读。）</p>
<p>然后从那之后，密万密这一对突然就崛起了。</p>
<p>我也是不知道该怎么说。</p>
<h2 id="4乱选角">4.乱选角！</h2>
<p>谁让染谷俊之来演卯木千景的你脑子有病吧！！！！！！！！！！！！！！！</p>
<p>人没奇卡给高眼睛比奇卡给大，我球球了他过来那就是和立石俊树演姐妹，呀咩咯103怎么能成姐妹啊！</p>
<p>而且作为粉了染谷俊之三年的我再知道不过他的演技了……总之就，奇卡给你永远活在我心中。R.I.P.</p>
<h2 id="5质量大跳水">5.质量大跳水</h2>
<p>我就不懂每次出这种事情怎么都是秋组民倒霉。游戏里面生日卡不好看的是我们，专辑封面笑出强大的是我们，连舞台剧改编变屎的还是我们！</p>
<p>众所周知A舞本来剧中剧是个很大亮点，在秋单独之前都会演完之后唱一段舞台剧自创的歌曲然后无缝衔接上游戏里的公演曲。有一说一这真的是一个特色而且真的改编很妙。可是到秋单独。</p>
<p>首先秋二，WOLF的摩托没了。淦，声优live都有摩托！你的摩托呢！然后我就疑惑皱眉看了十分钟的万永信发疯之后突然声音一起。嗯？？？？？？？？怎么直接开始唱公演曲了？？？？？？？你们舞台剧自己的歌呢！歌呢！没了！真的没了！</p>
<p>啊啊啊啊你们最后的特色都没了那还要在干啥啊！！！！！！！！！！！</p>
<p>好了这次就先说到这里，下次打算吐槽一下神经病的“拯救舞台计划”，喜欢的朋友别忘了点RSS订阅（喂。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刀乱无双第一章有剧透repo+吐槽]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/dao-luan-wu-shuang-di-yi-zhang-you-ju-tou-repotu-cao/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/dao-luan-wu-shuang-di-yi-zhang-you-ju-tou-repotu-cao/">
        </link>
        <updated>2022-02-25T14:44:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>千言万语一句话：谢谢你，ruby party；谢谢你，光荣特库摩</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>千言万语一句话：谢谢你，ruby party；谢谢你，光荣特库摩</p>
<!-- more -->
<p>在经历了千辛万苦（指本来在某宝上买了卡带但是店家摆烂一直不给明确发货日期于是在发售一周之后选择退货最后还是买了电子版的事）之后今天我终于玩到了刀乱无双的正篇。这一周之内我真的是什么社交平台都没敢刷<s>睡了一周</s>可把我憋死了！之前无意之间看到过有人的阴阳怪气说买了这个游戏的都是韭菜并且无授权转樱花妹的图到其他平台暗讽的，现在老娘可算可以说一句了：你们没买，就不要进行任何评判，云玩家，闭嘴。</p>
<p>先说一下我一下午一口气玩了四个小时打完第一张主线伯仲之章的感想：我觉得玩起来很开心，没有什么很不满的地方。</p>
<p>首先说一下除了无双的战力<s>割草</s>系统之外的一些玩法。刀剑男士出阵结束之后会回到本丸，本丸是有五个地方可以进行刀剑男士放置且玩戳戳乐，还可以拍照<s>我就拍了很久的照，真的很好玩</s>。除了本阵其他的地点都可以解锁两个席位，也就是说你可以把你想看到的组合放在一起看他俩岁月静好<s>然后使劲拍照</s>。随着出阵的次数以及对于本丸刀剑男士的安排你的本丸建设度会提高，会有一些材料和商店（应该就是对应万屋）的解锁，每次出阵回来之后都会在五个地点随机触发一些小游戏。目前庭院内我是触发了一个游戏，厨房可触发单人的【做饭团】和双人的【打年糕】游戏<s>作为大修道院钓鱼大赛冠军打年糕不可能不成功</s>，走廊是可以触发单人的【插花】和双人的【泡茶】，游乐室目前我只触发了一个狐之助版老虎机然后就手残成不了功。以上游戏不论是否成功都有奖励只是奖励多少，双人游戏和双人放置都会增加一个叫做情谊度的东西，这个之后再说。总之我觉得还是挺好玩的，这种事情不要求输赢就都很好玩。</p>
<p>第二点说一下情谊度。这个具体叫啥我忘了，总之是刀剑男士两两之间会有一个你可以认为是好感度的东西，随着两人的出阵和在本丸内的互动都可以加这个值。同部队的刀剑男士互相可以开三个对话，非同部队的刀剑男士可以开两个对话，情谊度满了但是没有提示有对话是因为主线剧情还没有开，开完主线剧情对话就可以弹出来。</p>
<p>第三点说一下剧情。这个真的，<strong>谢谢你！Ruby Party！！！</strong> 伯仲之章是以第五部队的W山姥切为主角的主线剧情，任务内容是对于本能寺之变之后产生的一系列伪史进行纠正。为什么我看到这个剧情这么激动，是因为，**我的妈这个本丸的刀剑男士居然在说刃话诶！！**剧情其实很简单，一句话概括就是快点给黑田官兵卫装一个反诈中心吧。但是！刀剑男士的对话，没有谜语没有伤春悲秋没有阴阳怪气，所有人都会及时沟通。举个例子（以下真的是大剧透了现在跑还来得及），被被在战场上看到了一个和自己一模一样的身影于是感到疑惑，长义觉得他的样子很奇怪于是就直接问了“是有什么事吗？”（原话记不清了但是意思差不多）。如果这是刀舞，那么被被肯定是拉着被被说“没什么，可能是我看错了”。但是这个被被却直接说了“我好像看到了山姥切国广”，于是长义也看到了那个身影。两人回到本丸之后和其他四队的队长进行了简明扼要的沟通（是的没有隐藏情报），也表明了是有不一般的情况两人决定调查清楚后再告诉大家。下一次的出阵两人与这个“山姥切国广”直接面对面了，在两人与狐之助确定了不是幻觉之后也及时和本丸的大家进行了汇报。就它真的很不磨叽很干脆很直接！另外就是刀剑男士的性格和其他衍生作品以及大部分的二创作品中的都不太一样，但是不会让你觉得OOC和讨厌。这个本丸的被被不纠结自己是不是伪物，长义最多嘴上喊喊“冒牌货”但是也亲口承认了被被的实力，而且两个人发现对方出现问题会及时沟通及时解决。啊！能沟通就太好了啊！！！</p>
<p>最后说一下割草的玩法。很明显是怕玩家割草割麻了于是在割草中还加入了点其他的游玩体验，例如你要去犄角旮旯里找boss<s>然后我就迷路啦</s>，要和敌刀玩躲猫猫，不能把对方敌将失手打死因为他要在正史里起作用，以及本章的最终boss是一个独角仙型的怪……真的很好玩。</p>
<p>写了这么多其实想说萝卜青菜各有所爱，某些博主真的没必要一上来就抵制让想玩这个游戏的玩家不敢玩。玩游戏而已，戾气那么重是要干什么呢？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《蓝色时期》漫画前40话观后感]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/blue-period-reading-40/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/blue-period-reading-40/">
        </link>
        <updated>2022-02-20T13:16:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我真的觉得考完就可以完结了，真的</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我真的觉得考完就可以完结了，真的</p>
<!-- more -->
<p>在补完口碑特别烂“改编毁原作”但是我觉得也没那么糟糕的《蓝色时期》动画两个月后我终于想起了补这个神仙原作的事情。<br>
看了两天终于看到了第40话，是的才看到第40话。<br>
我当年可以一口气补完50话的《间谍过家家》和80多话的《电锯人》，这个速度真的是非常着急了。<br>
主要是我还看过大部分的动画改编，按道理说看起来速度会更快的。那为什么会速度这么慢呢？<br>
<strong>因为一页下来字太多了</strong><br>
男主怎么说呢，我真的挺喜欢他的，但是他不适合当少年漫男主，思想家，可能想两页才会憋出一句话，比起漫画男主更适合去当轻小说男主<s>折棒那种</s><br>
蓝色时期里太多关于美术的科普了，<br>
还全都是文字形式，就导致了一页下来你也不知道是该看图还是该看字。<br>
放两个对比吧，第一张是《蓝色时期》第二张是《炎拳》（内有剧透请酌情看不看<br>
<img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1645363861253.jpg" alt="蓝色时期" loading="lazy"><br>
对没错平时差不多一页真的有这么多字<br>
<img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1645363879982.jpg" alt="炎拳" loading="lazy"><br>
这个我选了一页字多的</p>
<p>一页字太多就导致我有的时候甚至需要拉大才能看清在写个啥…………<br>
于是阅读速度特别慢</p>
<p>好了这是我的个人吐槽，那么除了字多更大的问题是什么呢。<br>
<strong>剧情已经出现了瓶颈。</strong><br>
以下包含剧透请酌情看与不看。<br>
因为A3！导致我现在对于自画像一类的词语有着强烈的PTSD，当看到男主入校后又在画自画像我就已经= =这个表情了。<br>
不要啊这种东西剖析过一次就不用老剖析了啊才多少话啊这个人是能进步多大啊那就是浪费的剖析啊！！！<br>
作者不说其实也能看出来，最先开始剧情就是设定在男主考完试，就完结了。我觉得最后森学姐说“真是一幅好画啊”就已经在点题了，首尾呼应满分作文！不要再加了啊！<br>
然后肯定是迫于这本卖太好了于是作者还在接着画。<br>
可是，男主去考试之前他的主要矛盾就已经解决完了——父母对于他画画的看法，经济问题，兴趣爱好与专业，自己与别人的差距，永远理解不了的朋友，天才和凡人等等，而且男主对于自我的剖析已经在自画像和人体模特这两个课题上不能再剖析了，怎么就！还要再来一次！<br>
这个如果无法拔高到一种境界的话看起来就是哇塞你怎么又在原地兜圈？？？<br>
我还没看后面剧情但是不出所料男主这一次的自由课题可能还是在画自己之类的。<br>
不要portrait了之后还reportrait还rereportrait啊我麻了！！！！！！</p>
<p>接下来就是人物的刻画。<br>
最先开始出现的几个角色已经个性非常鲜明了。看起来很自恋很开朗很受人喜欢实际上是用这一切来伪装自己的yuka，虽然是天才但是很认可男主的高桥，美术痴汉小辫子，与男主截然不同的艺术世家的桑名。非常有特色了。<br>
后来的人物，就是前面几种互相mix一下啊！！！<br>
而且怎么说呢，刻板印象还挺严重的吧，就美大的学生一个个都太二次元了，不要啊——</p>
<p>还有永远不说清楚的教授。欸西这就要我想到第三集的《白领羽球部》，你们搞创作的应该要知道，大部分读者看你这个东西是为了爽的，就不要在里面加入一些对你否定的教授，压根不记得你的教授和做SWOT图的情节了好吗！！！！！我就是现实生活中对这个已经够烦了才来看你们的漫画的！怎么又开始了！<s>所以我还是滚去看《炎拳》吧嗯嗯</s></p>
<p>还是觉得作品如果能在该完结的地方完结真是件很幸福的事，作者可以去画新的作品读者可以读到新的故事，剩下的交给同人作品来就好了啊！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[台版电子书购买相关分享]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/tai-ban-dian-zi-shu-gou-mai-xiang-guan-fen-xiang/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/tai-ban-dian-zi-shu-gou-mai-xiang-guan-fen-xiang/">
        </link>
        <updated>2022-02-19T09:00:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>一个相关网页的合集</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一个相关网页的合集</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://matters.news/@wuwu4776/%E5%9C%A8%E5%A4%A7%E9%99%B8-%E6%80%8E%E9%BA%BC%E8%B2%B7%E6%B8%AF%E5%8F%B0%E9%9B%BB%E5%AD%90%E6%9B%B8-%E8%B6%85%E9%BA%BB%E7%93%9C%E6%94%BB%E7%95%A5-bafyreibfyqq44t3sfs32aoovy3k4fhkboz2qx5dbz3d7btmt5otvtnxoxm">在大陸，怎麼買港台電子書？</a></p>
<p><a href="https://matters.news/@shruggedhi/%E5%A4%A7%E9%99%86%E5%B1%85%E6%B0%91%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%B4%AD%E4%B9%B0%E6%B8%AF%E5%8F%B0%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6-zdpuAmEUV5WNaBfYqqwrN9WJwKMyrPwNAqNjiRJVNma1bBYyy">大陆居民如何购买港台电子书？</a></p>
<p><a href="https://twinsyang.net/archives/19487">各大電子書城使用心得：Readmoo、Kobo、Google Play、BOOKWALKER、博客來、Amazon繁中書店、myBook書城、Pubu書城、亂搭！租書網、Hami書城、HyRead電子書店</a></p>
<p><a href="https://taiwan-ebook-lover.github.io/">台灣電子書搜尋</a></p>
<p><a href="https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404673829200068964">台版BL电子版漫画网站购买教程</a></p>
<p><a href="https://medium.com/akichy/%E7%AD%86%E8%A8%98-%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%94%A8-kindle-%E9%96%B1%E8%AE%80-kobo-%E6%A8%82%E5%A4%A9-%E9%9B%BB%E5%AD%90%E6%9B%B8%E6%AA%94%E6%A1%88-5aa529b61203">如何用 Kindle 閱讀 Kobo（樂天）電子書檔案</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《黑面之狐》简中版看得我好辛苦]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/lesslesshei-mian-zhi-hu-greatergreater-jian-zhong-ban-kan-de-wo-hao-xin-ku/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/lesslesshei-mian-zhi-hu-greatergreater-jian-zhong-ban-kan-de-wo-hao-xin-ku/">
        </link>
        <updated>2022-02-17T11:25:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>对于一些矫枉过正的翻译的吐槽，没有trick上的剧透</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>对于一些矫枉过正的翻译的吐槽，没有trick上的剧透</p>
<!-- more -->
<p>早就听闻了三津田信三老师这本耽美呸推理作品的名声，在我和文献传递搏斗了一个多月后终于凑齐了这本书的PDF，在此也放个我上传到zlibrary的链接：<a href="https://zh.1lib.ma/book/19204700/d6e2cf">link</a><br>
但是拿起这本书看了20页就让我头痛欲裂，心想还好没花五十多买纸质版不然我能拿书把自己哐哐撞出血。<br>
让我来说说自己痛苦的根源<s>竟是自己书读得太多了</s></p>
<p>先来说说这本书的背景是在二战后的日本，作为战败国的日本一切都百废待兴的时候，男主去矿场找工作后碰到了有关黑面之狐的传言和一系列古怪的事情。<br>
再来说说这本书的作者，三津田信三，日本人。<br>
好的，只需要知道这么多，来看看这本大陆出版的书籍对于一些典型词汇的中国特色社会主义翻译。</p>
<p>1、</p>
<blockquote>
<p>“我曾经去伪满洲国求学。”</p>
</blockquote>
<p>乍一看没啥问题实际上全都是问题。“对啊二战的时候我国东北是被称作伪满洲国啊历史书上这样写过啊。”<br>
………………那是中国人管这个叫伪满洲国！当时这一块是被日本扶持的，日本人管这个叫做满洲国，不会叫什么伪满洲国啊！！！！！他们没事说自己伪干什么啊！！！！！<br>
下图是台湾的博客来网上书店对于这本台版书的简介：<br>
<img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1645097857144.jpg" alt="台版" loading="lazy"><br>
第三章标题，台版是翻成<strong>滿洲國的希望與挫折</strong>，而大陆版是<strong>伪满洲国的希望与挫折</strong></p>
<p>2、</p>
<blockquote>
<p>“当时日本发动了侵华战争。”</p>
</blockquote>
<p>和上面那个一样的问题，日本人，会把那场战争说是，侵华战争吗？<br>
美国人会说“我们发动了抗美援朝战争”吗？？？？？？？？<br>
你们懂吗就这种诡异的情感跃然纸上我除了抓狂没有别的办法啊！</p>
<p>3、</p>
<blockquote>
<p>“日本为了在中国台湾推行同化政策。”</p>
</blockquote>
<p>当然后面还有反复强调中国大陆。我就，？？？？？？？<br>
确实，把台湾翻成中国台湾是不台独了，但是你们有没有想过，都是中国台湾了，日本为什么会对它推行同化政策啊？？？？？？？？？</p>
<p>我也真不是什么辱华分子，我想说的是，主角是个日本人，你们这么翻，日本人是不会这么说话的。作者再左也不会这么左吧！！！！只会让我等读者觉得特别奇怪！没有别的作用了！！！<br>
有的时候真的很想说你不如不引进，不引进之前没准我还能去找找民翻看看，引进了之后你痛苦我也痛苦。<br>
说到这个我又想说！陈睿！你不要什么都买！！！你买买什么全年龄向的漫画就好了，R18的19禁的你买回来是阉割上瘾是吧！你上辈子就是给太监们割命根子的吧！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三房无双预告观后感]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/san-fang-wu-shuang-yu-gao-guan-hou-gan/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/san-fang-wu-shuang-yu-gao-guan-hou-gan/">
        </link>
        <updated>2022-02-10T02:42:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>总之我第一眼首先把那个小紫看成了染了头的希尔凡</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>总之我第一眼首先把那个小紫看成了染了头的希尔凡</p>
<!-- more -->
<p>冥冥之中天注定，近两个月来都是11点起的我今天难得8点就醒了，然后打开手机看到了三房无双的消息。<br>
啊！贝老师！我亲爱的贝老师！<br>
啊！帝弥！两只眼睛的帝弥！<br>
哈哈哈哈哈哈哈哈哈阿修哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈<br>
↑第一眼感想<br>
看完之后觉得是个大团圆IF线了我倒是很激动——老娘不想杀学生了！不想杀了！<br>
接着看到这个标题叫做，Three Hopes。都Hopes了总可以让大家一起HE了吧。<br>
然后在我逐帧看预告的时候，问题出现了<br>
<img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1644461567134.png" alt="打啊！" loading="lazy"><br>
你俩怎么，打在一起去了？<br>
接着又看到帝弥和一个人来握手，我可以排除这个人不是杰拉尔特不是库洛德不是皇女不是贝老师，那么是谁呢？我压五毛钱希尔凡好吧（希尔凡：？？？？？？？）<br>
<img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1644461824522.png" alt="TLS连接握手（不是)" loading="lazy"><br>
同时在预告里出现了一个全新的白毛的背影。<br>
<img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1644461772228.png" alt="白毛" loading="lazy"><br>
你谁啊！！！！！！！<br>
<img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1644461891619.png" alt="battle" loading="lazy"><br>
以及贝老师没有拿天帝之剑就很诡异啊<br>
然后关于网民热议的贝雷特老师去哪里了这件事情，我觉得，可能，真就没他了。<br>
毕竟，封面上都没他啊…………<br>
好吧就这样了。<br>
在玩玩刀乱无双之后我觉得什么都可以接受了，对于刀剑乱舞一而再再而三扰乱市场秩序的行为我希望有关部门可以出面抵制，虽然这一切我也有一部分的责任（。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>