<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://kuraqi.github.io</id>
    <title>赛博夜话</title>
    <updated>2022-01-18T04:09:38.963Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://kuraqi.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://kuraqi.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Have a sleep talk.
一个二次元同人女心血来潮建立的blog，本blog中出现什么内容都不要感到惊讶。
兴趣爱好是分享一些奇奇怪怪的黑科技。</subtitle>
    <logo>https://kuraqi.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://kuraqi.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 赛博夜话</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[近期关于《堀与宫村》的讨论]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/jin-qi-guan-yu-lesslessku-yu-gong-cun-greatergreater-de-tao-lun/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/jin-qi-guan-yu-lesslessku-yu-gong-cun-greatergreater-de-tao-lun/">
        </link>
        <updated>2022-01-18T03:46:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>总结一下估计是B站自己的营销啦！</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>总结一下估计是B站自己的营销啦！</p>
<!-- more -->
<p>我属于网上冲浪冲个寂寞的人群，这个事情讨论了很多天甚至引发了这部和辉夜大小姐到底算不算少女漫的讨论。鸭子的，算不算关你什么事，去哪里上架关你什么事，你是卖书的吗？<br>
（Q：那《消失的初恋》……<br>
A：少女漫，说BL的都给我自杀。）<br>
今天终于看到矛盾源头就是那段之前营销号不停地说甜得要死的开车情节。我吧也觉得这段有问题，问题在于我个人觉得高中生到底要不要发生性关系以及B站做出这样的宣传真的好吗？可日本的性同意年龄在14岁所以这种行为本身没有问题，只是我个人作为保守派的心理因素罢了，你觉得甜我觉得恶心这只是个人观点，思想不统一就不统一了。我是觉得番剧如果有足够优秀的地方就没必要拿这种擦边球上分，这一部我看完了（冲着内山昂辉），在我这里觉得最后那一段就比开车这一段有趣得多，B站扎堆宣传估计会流失很多受众，但是也收获了很多受众就好了。<br>
所以嘛，这次的事件也是B站自己的宣传营销了，当然是我的猜测，原因如下：</p>
<ol>
<li><strong>2200W之后哪个UP主敢说B站所买作品的不是</strong> 该UP在B站也有好几十万粉（对于UP主本身的评价我放在最后），如果说《堀与宫村》这部动画与漫画大陆版权都在B站的作品的不是肯定会惹叔叔生气的。那本身B站没有做出反应，一个粉丝数确实不算顶流（我指百万以上）的博主的观点为何会引起众怒，我觉得可能与B站本身的推流还是有点关系的。现在敢在B站说B站的作品的不是的只有B站让你说，毕竟黑红也是红。</li>
<li><strong>新番上不去只能宣传老番了</strong> 众所周知在去年10月番后B站就基本上没有啥新番不是先审后播了，现在鬼灭的游郭篇都要播完了B站这边才放完无限列车。这就导致了越来越多的人不去B站看番，大会员也就成为了摆设，虽然有现充傻不拉几接着充的，但是我身边的二次元都不充了，B站不论怎样还是米娜二次元的家呀<s>滚</s> ，流量上不去，所以说没有新番的情况下宣传一波老番也是不错的。诶，堀与宫村，虽然当时已经营销过很多了，但是擦边球永远是最好的流量密码，于是再营销一遍也没啥嘛！选来选去受众以及题材最具有普遍性的较新的番，动画漫画都在我手里，好耶那就你了！</li>
</ol>
<p>但是该UP主的观点真的有问题吗？<br>
依我来看是没什么问题的，但是关键是这种环境下到底该不该说这句话。作为观点分享我觉得没什么问题，按道理也是的，想说什么当然可以说，分享与主流不一致的观点当然也没问题<s>你看我天天在骂liber也没啥问题关键是糊啊哈哈</s>。但是这是流量引导，我就觉得em营销手段不够好。<br>
这位UP主设定是日语学习博主吧，我知道她就是因为当时她分享一个什么人写的什么书，里面全都是厌女情节。视频很长，大概有20分钟左右，啊我这人是很少看超过十五分钟的视频的所以20分钟对我来说超级长，我看了五分钟不知道这位UP在说什么还没有切入正题我就没看了。还有另外一个视频是说有人在她的视频下打广告，写了个很标题党的名字说什么“UP卧底小广告团队了解内情”之类的，然后整个视频也很长，也有十多分钟，然后我看了一眼明明三分钟可以说完，就一直在绕绕绕，我：我靠你废话好多啊。估计是因为厌女的那期视频火了之后她就又在强行挑起一些性别对立和各种拿厌女情节来说事，我觉得就，流量密码找得很好，但是我讨厌挑起性别对立的，下一个。</p>
<p>我相信在网上讨论这件事的都没有看过原视频，我觉得UP主本身的观点那就没什么好讨论的了。我也没看，因为她的视频不好看，我不想浪费时间哩。<br>
总而言之，都是断章取义片面理解，谁比谁高贵啊。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[提高油管观看体验的几个tips]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/ti-gao-you-guan-guan-kan-ti-yan-de-ji-ge-tips/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/ti-gao-you-guan-guan-kan-ti-yan-de-ji-ge-tips/">
        </link>
        <updated>2022-01-15T08:20:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>老标题党了</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>老标题党了</p>
<!-- more -->
<p>因为B站观看愈发无聊+其实大部分视频都是搬运油管，所以现在直接看油管的视频比较多。<br>
嘛资本家嘛让你舒服地免费的使用产品是不行的，所以就找了几个方式让它尽量舒服一点了。</p>
<p><strong>两个提高在线观看体验的插件</strong></p>
<ol>
<li>Language Reactor <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/language-reactor/hoombieeljmmljlkjmnheibnpciblicm">chrome插件</a> 可以翻译油管/网飞的字幕，本意是让大家用逛油管的时间学外语的然而对我这种懒人来说就是把英语翻中文看起来比较方便了。前提是原视频带非自动生成的字幕，不然会很惨烈…………</li>
<li>适用于Youtube™的Adblocker <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/adblocker-for-youtube/maekfnoeejhpjfkfmdlckioggdcdofpg/reviews">chrome插件</a> 跳广告，亲测90%的视频广告可以跳，对没错YouTube music不行</li>
</ol>
<p><strong>两个可以让你免受YouTube折磨的网站（项目？）</strong></p>
<ol>
<li>invidious <a href="https://docs.invidious.io/Invidious-Instances.md">实例列表</a> 你可以理解为是YouTube的简洁版镜像，没有广告没有算法推荐，部分实例不需要翻墙，具体的可以自己看</li>
<li>beatbump <a href="https://beatbump.ml/home">主页</a> YouTube music 的镜像，播放需要挂梯子，但是没有广告。<br>
其实这两个就是两个油管的前端项目，但是我不知道怎么解释，总之就点进去看就知道了。</li>
</ol>
<p><strong>一个下载网站</strong><br>
之前使用y2mate（大概是这个）的，但是它某天突然挂了（这个就是个灵异时间了，就是我去年11月的时候还用它扒过视频，然后12月的时候再登页面说网站于8月就停止服务了，我：那我是用什么扒的？？？），于是目前换成了这个</p>
<ol>
<li>loader <a href="https://loader.to/en52/">link</a></li>
</ol>
<p><strong>一个羊毛</strong><br>
美国一个购物网站推出的曾经未开通过YouTube会员可以薅三个月免费的会员，<a href="https://www.bestbuy.com/site/free-youtube-premium-for-3-months-new-subscribers-only/6453905.p?skuId=6453905&amp;intl=nosplash">link</a><br>
我自己并没有领，所以真假不知。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三房一周目通关吐槽]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/san-fang-yi-zhou-mu-tong-guan-tu-cao/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/san-fang-yi-zhou-mu-tong-guan-tu-cao/">
        </link>
        <updated>2022-01-13T13:31:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>写于2021.11.5</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>写于2021.11.5</p>
<!-- more -->
<p>先说一下我这人本来就和大众脑回路不太一样，我看东西什么的就是很喜欢挑刺吐槽和抬杠，但是并不是说我不喜欢这个角色/作品/情节。例如我天天哈哈哈哈哈菲尔同学，但我肯定不是很讨厌这个角色才会哈哈哈吧，我不喜欢的角色我绝对会让ta消失于我的世界的，起码是不会没事叭叭。</p>
<p>再说就是我吐槽是以一个玩家的思路在进行，我吐槽不代表游戏内主角吐槽了。有些措辞我看着就是很想笑，什么选共度余生，是的我这人就是很消极，不会觉得人就算是两情相悦都可以共度余生的，所以条件反射就会吐槽一句“难道不能离婚吗”。也不是说非要离婚，就像去店里买东西你总要看看退换货方不方便吧。</p>
<p>我也不知道自己走的哪条线，后面是银雪之章所以应该是银雪线？</p>
<p>三个学院为啥选黑鹫，因为我觉得他们logo好看，而且我觉得多洛缇雅很漂亮。是的我就看脸。金鹿的人我看起来觉得很凶而且长得太二次元了我看着怪怪的，青狮子我是觉得帝弥同学呆呆的（褒义）总觉得一开始不要欺负老实人吧就没选（我也不是很懂我自己）。</p>
<p>皇女一看就事情很多背后有着不可告人的秘密，我确实也是抱以一种我到底要看看你要作啥妖的心态选的。<br>
作为玩家的我对于夺权、皇位、一统天下这些屁兴趣都没有，所以当那两个重要选项冒出来的时候，陪皇女回去是因为我想看她能搞出啥幺蛾子，后面选杀了她是因为我真的完全不喜欢她。这个角色可能很符合别人的审美但是在我看来就贼特么事儿逼，折腾这么多事就为了个皇位，我是真的同情不起来。</p>
<p>莫妮卡一出场就看起来不好嘛，而且你们学校真的不要随便让人来当老师，这心大成这样怎么得了。团长死得太突然我只想点一首《希望之花》然后在旁边喊“不要停下来啊”。就我玩到现在觉得这些便当们都领得我一脸懵逼。</p>
<p>然后大家又是一堆谜语人。“我之后再跟你说，现在不是时候”“你总会知道的”西八了跟我说啊！！！！这是战棋类游戏不是站着立旗类游戏啊！</p>
<p>然后战斗操作的话我玩的轻松模式没啥好说的，我那流氓打法……有的时候提示我觉得给的不够清晰吧，堡垒，你立块发奇怪光的不一样的地板在那里不行吗！！！！以及后面几场我觉得纯属在遛玩家。诶你以为打完了，没有。你以为没打完，我们让npc一直说打完了还让你把命定之人选了。想不到吧还有大决战！</p>
<p>没看攻略的我就又问候了暗荣祖宗十八代八百次。</p>
<p>最后一场一是我真的没耐心了，二是提示真的不清晰。打了四次？第一次我直接自己带了钥匙（草）开了门去打蕾雅，西提司大喊“不要打她去打白兽”，我带的人都不适合分散去打，于是读档重来。第二次去打白兽了，我不知道要占啥堡垒，打了之后多出来一只，这个时候给我标了个荧光蓝地板我才知道哦要占这个。你问我之前怎么打的？我直接去打敌将了没注意过这个……第三次占了堡垒后西提司说可以去打蕾雅了。我屁颠屁颠去打，我的妈被其他怪围着打。第四次干脆先把其他的清了然后跟蕾雅磨。而且我看西提司说的还以为是把白兽全都清了就可以减蕾雅的防呢结果并没有，阿门。</p>
<p>怎么说呢，我不喜欢命中注定的事情。所有人都感觉在对贝老师洗脑，你就是要当芙朵拉大陆的王啊你就是要领导人民啊，啥啊你们考虑过ta想做王吗……就觉得是口口声声说我们为了人民但是其实就是满足一下自己想让女神降临或者自己想要皇位的愿望罢了。当然贝老师开心就好，只是我不开心而已。</p>
<p>以及菲尔酱最后在女神之塔的话，我哈了一个下午真的没啥恶意，这孩子太正直太纯粹了我觉得他很可爱，就是莫名戳中我的笑点我笑得想跳楼罢了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“为什么你们不用BT/挂PT呢？”]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/wei-shi-me-ni-men-bu-yong-btgua-pt-ni/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/wei-shi-me-ni-men-bu-yong-btgua-pt-ni/">
        </link>
        <updated>2022-01-13T13:15:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>为什么呢？聪明的我来说说（喂</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为什么呢？聪明的我来说说（喂</p>
<!-- more -->
<p>在上条《找资源的正确方式》在长毛象发布后引来了众多fedi友围观，虽然不知道到底是哪位大佬转了但是看到这吓人的转发量我着实有一种自己火了的错觉。</p>
<p>不过也迎来了许多好心人的询问——嘟主你玩不玩PT啊？嘟主你这不如推荐PT论坛然后让大家挂着啊？嘟主你推荐的BT内容有点少啊？</p>
<p>对啊是有原因的，为什么呢？</p>
<p>你们自己想想自己身边人用BT的是有几个啊！！！！！！！！！！</p>
<p>PT的事情放在一边，先说BT。现在立刻马上，抓你朋友圈里的随机一个人问ta什么是BT什么是种子什么是磁力链绝对大多数人不知道是个啥。就算知道了这是啥，要怎么下载，肯定第一反应是迅雷。接着就是百度云。血压上来了吧。</p>
<p>我写上面那篇的目的是为了让更多的人跳出大陆地区对于资源的限定，开拓一下大家的思路，把省下来开奇怪会员的钱花在更加有趣的地方。我相信感兴趣的肯定会接着去搜有有无其他更好的网站更适合自己的方式的。如果不想搜那么我列出的那些一般人<s>我这种专注冷门作品的不算</s>是肯定够用的，那不就得了吗，阿弥陀佛。</p>
<p>再说PT的事。PT吧，也是这几天象友给了我某PT论坛的邀请码我才接触到的这个神秘的领域。给不知道的朋友解释一下，PT就是private torrent，你可以简单理解为虽然都是种子资源但是这个种子资源只能在一定的范围也就是论坛内提供下载。因为种子的存活率是靠做种而维系的，于是一般这种论坛都会要求一个上传/下载量的比率，如果上传量不达到要求就会被警告。</p>
<p>然后我就被警告了。在此隔空感谢送我邀请码的meny朋友还给我送了coins我一个激动就全都砸上去换上传量了可算解除了警告。</p>
<p>那么为什么会被警告呢？这就是一般人和专门玩PT的人的不同之处了。我来PT平台更多的是为了找<strong>在其他地方已经成为死种的资源</strong>，那么这就导致了一点——<strong>我找到的资源必定是很冷门的</strong>，没有人需要下载那么我的上传量是肯定上不去的。再退一步，玩PT的人又怎样的装备我不知道，但是我这小笔记本+家里的最便宜的宽带是肯定不允许我有事没事挂着做种的。哦对还有我所剩无几的<s>当年买来存舞台剧的</s>移动硬盘，我也无法做到将免费下载的资源全都down下来让它自己在后台做种的事情。Jesus好像是大家太高估我太高估一般网民了，我们的装备一般就是能运行Adobe全家桶中其中一个都不得了了好吗。<s>例如我电脑是有AU没ID，它俩只能活一个</s></p>
<p>虽然有热心人士指出可以怎样怎样既便宜又省事，但是吧，我个人是没有资源囤积这种喜好的。我去找资源只是因为我当时想看了所以会去临时找，而因为现在的环境导致我可能看完了删了之后就再也没有了于是我才会收在自己的硬盘里。</p>
<p>好了就这样吧，愿我们都有光明的未来。</p>
<p>或者明天世界就毁灭吧。麻了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一些资源合集]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/yi-xie-zi-yuan-he-ji/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/yi-xie-zi-yuan-he-ji/">
        </link>
        <updated>2022-01-13T05:59:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>大概是传都传了不如放上来吧万一有人想要呢</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大概是传都传了不如放上来吧万一有人想要呢</p>
<!-- more -->
<p>A3！line表情包：<a href="https://bafybeidoopp6o6uhjxgh5da2e2yn4frzewwyjxbzhakscklqre44qxpd64.ipfs.dweb.link/A3%EF%BC%81.zip">链接</a></p>
<p>LIGHTSUM-VIVACE 乐队version MP3（it's live现场版<s>就是初媛的鞋底掉了的那次</s>）：<a href="https://bafybeidtdw7opvbd2a74hmseaat3ehsgvyjjyns6bpagii4fjuqsk7qx5i.ipfs.dweb.link/vivace-bandversion.mp3">链接</a></p>
<p>武内骏辅迪士尼<s>打工记录</s>四首参与的歌曲：<a href="https://bafybeih5efcr2gmnlsegzmcleig2jwtsmwr657zvnz3y6d32pur54a7rgu.ipfs.dweb.link/">链接</a> 总之全都复制进地址栏就好了！！</p>
<p>FE风花雪月设定集 <s>对没错从ehentai上扒的那个</s>：<a href="https://bafybeibazxug75plpl2ktvwsbd5jcgp7k5m2tfosaefnk73all2n6c2fxe.ipfs.dweb.link/">链接</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[论我和荒牧水江两位的恩怨情仇]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/lun-wo-he-huang-mu-shui-jiang-liang-wei-de-en-yuan-qing-chou/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/lun-wo-he-huang-mu-shui-jiang-liang-wei-de-en-yuan-qing-chou/">
        </link>
        <updated>2022-01-09T14:42:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>看起来很狗血其实就是我的踩人——入坑——脱坑史。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>看起来很狗血其实就是我的踩人——入坑——脱坑史。</p>
<!-- more -->
<p>如何评价这俩，就大概是一个是白月光一个是红朱砂，说真的，当年病得真的很严重。荒牧庆彦算是我看2.5的初心，当时就因为他的夜刀神狗郎太好看一脚把我踹进2.5的坑。是的甚至不是山姥切国广，甚至我都没有看过K<s>对没错时至今日我也没有坚持看完过K最长的一次看了40分钟</s>，后来一发不可收拾，要不是当年要考英语六级我绝对冲到上海去参加他的见面会。</p>
<p>而我直到A3！简中服开服才玩也是和这两个人有着莫大的关系。在我的首页全都是万至姐和万紬姐的情况下，我看到的图全都是立石俊树，荒牧庆彦和水江建太的春单独舞台剧后台照。又因为这三人我真的只认识荒牧庆彦，阿至那扮相又实在是像及川彻（真的，我当时就是搜及川彻搜出来有人说toshi很像我才注意到这个角色的），于是乎我对水江的印象就只剩下了“粘着armk的人”。而月冈紬那套armk穿出来又真的很乡土，加上之前看过的剧照就是armk和北园凉戴着翅膀抱在一起的图，我真的不知道这游戏是个啥，于是乎就几乎等同于乡土卖腐剧了。</p>
<p>当时armk还有一个个人冠名番祖<s>说到这里想起kinpri出道三年才有冠名团综我眼泪流了下来</s></p>
<p>所以说我对水江印象非常不好。可就在这种情况下，我还莫名其妙帮他吵过架。那是DRB舞台化公布的那个深夜<s>不是</s>，原作党对于舞台化的恶意全都投射到了小演员身上，后期真香的事情不说但是当时真的骂得超难听和我觉得莫名其妙。例如zmk的呆毛不行，还有水江的牙不好看。牙？牙？就这张定妆照你们还能看到牙？于是我直接说你要是有意见就直接说有意见啊怪官方自己食言出了舞台为什么要骂小演员牙不好看？？？？？？</p>
<p><s>后来发现他牙齿确实不好看，当然这是后话了</s></p>
<p>再后来就是玩了A3！之后被踹入大坑，七拐八拐之下还是看了A3！的舞台，看完之后的我：这尼玛关游戏和咖啡屁事，兵摄，神啊，这还不嗑，我都嗑拉了。对于水江我一直是不能称他是我推，但是确实关注得也不少，前期觉得他牙不好看，后来整了牙我又觉得没那味儿了我还是怀念当年的小美女。</p>
<p>在重度嗑拉了的那半年里我当然没想armk和水江的屁事，2020年的我还有秋单独和维传给我带来的短暂快乐与期待下半年绮传公演的快乐自然没想那么多，对了还有对大演练的期待。满世界找中村水江粮破<s>军情六处</s>樱花设置的密码的我快乐得一批。</p>
<p>直到九月的四季live。我逐渐开始清醒，哦这原来都是事务所之间的交易罢了。大家都是互相贴着互相捆绑着，只是水江背后的实力真的是太强了，如果是幕后我真的随便，但是这已经影响到了台前原作的走向了。早期和toshi卖游戏组的时候还有过商业广告合作，后来水江偷摸把这条删了<s>这么想水江和阿饭真的是真爱这么多年也没删</s>，四季live也一直在和陈内与荒牧互动，原作里队长间互动哪有这么多；再后来又和小植在live里演夏一（后期也影响到了原作里的剧情），于是乎我逐渐不爽。</p>
<p>我作为一个同人女当然看作品是指望嗑糖的，这不仅是我本家的糖没了，对家的屎还掺进来了，我怎么能忍？<s>201不论演员声优还是原作都快快乐乐上杂志（有封面/专访），虽然我也很喜欢201，但是我CP五年了除了一个诶阿尼时期的杂志专访屁都没有，全指望着演员自己说漏嘴过活，心里真的不平衡</s></p>
<p>可我看有人去水江的生放弹幕里刷他媚腐我也很不爽。媚的又不是他一个，armk也媚了，刀舞的三山他可没少媚。非公演期间有事没事发“三日月”在推上这不是媚腐是干啥，怎么就不能说说他啊。</p>
<p>再后来就这俩真的组了个企划，还发了专（真的难听），还有了自己的番组，还有了可以在电视台上播的日剧。<s>喜当爹的第五集犹如一场梦，梦醒了我哭得更惨了</s> 你说不高兴吧，也高兴，他俩终于找到跳板从2.5跳出来了，可我真的不能完全当作商业合作来看。我倒是不怕他俩入戏，我觉得粉丝太入戏了。真的他俩哪天说自己和一般女性结婚了我估计粉丝得疯。</p>
<p>嗑这一对的只会越来越多，但是两个东京都的人，真的很无聊。只能说吃这对的是没吃过更好吃的，真的超可怜诶。我没办法像18岁的我一样看到工业糖精还吃得津津有味了，现在我只会觉得做作。我也无法剥夺大家吃工业糖精的权利，只能说你吃得开心那就吃吧，嗯嗯。</p>
<p>因为身边关注这两人的（主要是水江个人粉）纷纷出坑，我戒掉了推特与微博于是看不到相关消息。希望二位武运昌隆，希望早日摆脱卖腐的困境，我想看嫂子，求求了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[找资源的正确方式]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/how-to-find-them/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/how-to-find-them/">
        </link>
        <updated>2022-01-07T04:09:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这一篇只是我自己平日里找资源的方式。肯定不全，因为有些作品我不会接触当然也不知道怎么找资源。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这一篇只是我自己平日里找资源的方式。肯定不全，因为有些作品我不会接触当然也不知道怎么找资源。</p>
<!-- more -->
<p>写这个主要是看到了<a href="https://weibo.com/1574835140/L9lflBHO0?type=comment#_rnd1641468281369">这条</a>，加上国内对于翻墙软件的限制之后八成要精神坐牢<s>我现在已经觉得自己在精神坐牢了</s>。不是说不支持正版，首先国内的环境就是正版受害者，Jesus我就是看个《蓝色时期》这种动画而已B站还要先审后播；且支持正版真的不简单，之后数字人民币上了之后谁知道之后是不是看到续了网飞会员的就要抓起来关起呢。<s>我们二次元又不是要天上的星星只是想看个冻鳗小人而已啊</s></p>
<p>还是支持正版为主，如果无法接受分享盗版资源的话现在可以关掉这篇了。</p>
<p>我们的目标是自己自足，不要让钱进入二道贩子的手中！（滚</p>
<h3 id="如何找音乐资源">如何找<strong>音乐</strong>资源</h3>
<ol>
<li>音乐解锁 <a href="https://tool.liumingye.cn/unlock-music/">链接</a> 解除网易云Q音等版权保护</li>
<li>MP3下载 <a href="http://tool.liumingye.cn/music/?page=searchPage">链接</a></li>
<li>MP3下载（KPOP） <a href="http://ilkpop.com/index.xhtml">链接</a></li>
<li>JPOP下载（多个网站）<a href="https://www.jpopsingles.eu/">链接1，基本上用这个就够了</a> <a href="https://jpop.xyz/">链接2</a> <a href="https://jpflac.com/">链接3</a> <a href="https://jpopblog.com/">链接4，这个还有杂志/演唱会/综艺资源</a></li>
<li>KPOP下载 <a href="https://kpopstan.com/">链接</a></li>
</ol>
<p>4和5都是网站本身可以直连，但是使用的文件外链网站需要梯子</p>
<h3 id="如何找电子书资源">如何找<strong>电子书</strong>资源</h3>
<p>找电子书方式五花八门各种平台都有，个人说一下自己平时喜欢用的：</p>
<ol>
<li>Zlibrary <a href="https://zh.ng1lib.org/">链接</a> 这个是我最喜欢用的一个了，因为非常简洁且书真的很多。镜像网址多，我发的这个可以直连。</li>
<li>鸠摩搜书 <a href="https://www.jiumosearch.com/">链接</a> 麻烦的地方在于现在获取链接需要关注公众号</li>
<li>ebook3000 <a href="http://ebook3000.com">我并没有用过但是放上链接</a> 之前看到有人推荐过，里面的英语杂志等比较多，<s>我家网已墙也不知道到底可不可以直连</s>有广告</li>
<li>mox.moe 漫画书资源，本意是提供给非大陆地区的中文用户的，需要注册，可直接发送至kindle</li>
<li>图书互助联盟 <a href="https://xueshu86.com/vip/index.php">链接</a>  付费，淘宝上代找电子书的基本上都是从这里找的。<s>与其让二道贩子中间商赚差价不如自己直接找</s></li>
</ol>
<h3 id="如何找漫画资源在线正版购买方式我之后会写">如何找<strong>漫画</strong>资源（在线）（正版购买方式我之后会写）</h3>
<ol>
<li>mangadex.org 海外比较大的漫画网站了，啥国语言的都有，<s>我经常在上面看英翻Jump漫</s></li>
<li>拷贝漫画 <a href="https://copymanga.com/">链接</a> 据知情人士透露这个就是动漫之家的海外站，不能用日本IP。真的很难用，但是我喜欢的汉化组都在上面发布漫画，哎……</li>
<li>e-hentai.org 著名E站，大家都在上面看黄漫<s>只有我用它来看三房设定集</s>，已墙且每个IP限制每天打开500张图</li>
<li>18comic.org 搞黄网站，在扒E站资源的基础上还有自己的汉化组（不过据我看就是扒了台版汉化，希望大家多多支持台版，文章末尾我有写）</li>
</ol>
<h3 id="如何找动画片资源下载在线">如何找<strong>动画片</strong>资源（下载+在线）</h3>
<p>顺便分享一个BitTorrent Tracker列表，不知道怎么下磁力链/种子资源的也可看这个<a href="https://trackerslist.com/#/zh">链接</a></p>
<p>但是陈年老番找到的大多数都是死种<s>心好累</s></p>
<ol>
<li>蜜柑计划 <a href="https://mikanani.me/">链接</a> 动画种子资源分享，可直连</li>
<li>nyaa.si <a href="https://nyaa.si/">链接</a> 个人认为是最全的资源网站了，不止动画片（生肉熟肉），各种剧和音乐资源也有，已墙</li>
<li>动漫花园 <a href="https://dmhy.anoneko.com/">链接</a> 也是资源网站，什么都有，这个链接好像是镜像站目前可以直连</li>
<li>AGE动漫<a href="https://www.agefans.vip/">链接</a> 在线观看</li>
<li>gogoanime <a href="https://www3.gogoanime.cm/">链接</a>  <s>万一哪天想看英语吹替版本了可以看这个</s></li>
</ol>
<h3 id="如何找电视剧主日剧资源下载在线">如何找<strong>电视剧</strong>（主日剧）资源（下载+在线）</h3>
<p>吐槽一句，现在字幕组或多或少都有贴片广告了，哎</p>
<p>以下是几个日剧字幕组官网分享：</p>
<ol>
<li>
<p>追新番（人人日剧独立后）：<a href="http://www.fanxinzhui.com/">链接</a></p>
</li>
<li>
<p>幻月字幕组（主要做日剧的番外等）：<a href="https://www.huanyuezmz.site/">链接</a></p>
</li>
<li>
<p>日菁字幕组：<a href="http://www.mytvbt.net/forumdisplay.php?fid=6">链接</a></p>
</li>
</ol>
<p>不推荐但是如有必要也可以参考：</p>
<ol>
<li>猪猪字幕组：<a href="http://www.zzrbl.com/">链接</a> （不推荐原因：微博在线播放大量获利后仍标榜自己为爱发电）</li>
<li>FIX字幕侠：官网挂了请大家自己去微博找。（不推荐原因：私养营销号且盗其他组的字幕；字幕质量差）</li>
</ol>
<p>压制组：</p>
<ol>
<li>霸王龙压制组（只是压制）：<a href="https://t-rex.tzfile.com/?btwaf=70502589">链接</a></li>
<li>低端影视（在线，但是都是自己压制的字幕，相对霸王龙质量较好）：<a href="https://ddrk.me/">链接</a></li>
<li>亿万同人字幕组（LGBTQ作品为主）（有压制有自制）：<a href="http://ywtrzm.com/">链接</a></li>
</ol>
<p>其他作品我也不怎么看<s>看也是热门作一搜就能搜到的那种</s>，于是分享一个资源合集网站<a href="http://www.549.tv/">链接</a>。好了你会发现其实压根没必要看这篇<s>不是</s>，但是里面真的有很多不好用的或者挂了的站点所以我推荐的那起码能用啊！</p>
<h3 id="资源站">资源站</h3>
<ol>
<li>阿里云盘 <a href="https://alixiaozhan.net/">阿里小站</a></li>
<li>天翼云盘 <a href="https://yun.hei521.cn/">天翼小站</a></li>
<li>115网盘 <a href="https://115.com/22484054?ref=1">之前资源不少但是现在挂得差不多了</a></li>
</ol>
<h3 id="那如果我想购入正版该如何做">那如果我想购入<strong>正版</strong>该如何做</h3>
<p>放几个教程：（网页存档是以防万一原链接挂，里面的图片用右键打开就行）</p>
<p>日版电子书/漫画：</p>
<ol>
<li>超详细合集<a href="https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404407852188958839">微博链接</a> <a href="http://archive.today/BgNen">网页存档</a>  顺便一提iOS的国区APPstore已经没有renta的APP了<s>看到我残念的眼神了吗</s></li>
<li>DLsite <a href="https://m.weibo.cn/status/4707373619347946?">微博链接</a> <a href="http://archive.today/NbhdZ">网页存档</a> 上面部分有中文</li>
</ol>
<p>台版电子书/漫画：</p>
<ol>
<li>台湾乱搭网：<a href="https://weibo.com/6694932366/L30wshl8H?refer_flag=1001030103_&amp;type=comment#_rnd1641526633000">微博链接</a> <a href="http://archive.today/bLWCE">网页存档</a></li>
<li>bookwalker：<a href="https://weibo.com/5176783093/L6XXDiVLR?from=page_1005055176783093_profile&amp;wvr=6&amp;mod=weibotime&amp;type=comment#_rnd1641527041564">微博链接</a> <a href="http://archive.today/8Mroc">网页存档</a></li>
<li>bomtoon台版：<a href="https://m.weibo.cn/status/4681450903045941">微博链接</a> <a href="http://archive.today/C96vW">网页存档</a>   这个是韩漫，其实大陆地区充值方法和台湾乱搭一样都是用mycards</li>
</ol>
<p>万能方法是在微博/B站搜“XX 教程”</p>
<p>总而言之，希望大家都能快乐建设精神文明建构快乐的精神世界，我是真的忍不了大陆的所谓“正版”了</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大山诚一郎五本简中已出版书目的事件记录]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/da-shan-cheng-yi-lang-wu-ben-jian-zhong-yi-chu-ban-shu-mu-de-shi-jian-ji-lu/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/da-shan-cheng-yi-lang-wu-ben-jian-zhong-yi-chu-ban-shu-mu-de-shi-jian-ji-lu/">
        </link>
        <updated>2022-01-04T14:44:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>（剧透）</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>（剧透）</p>
<!-- more -->
<p>《字母表谜案》<br>
Case1:富婆有一天突然不喝现泡的红茶了，开始喝罐装红茶，疑神疑鬼，最后被杀了，关键是在地毯。为啥喝罐装红茶→因为自家房子斜了，不想被人发现。<br>
Case2:博物馆的馆长奥斯卡影帝一人分饰两角杀了人，指纹是个乱的。<br>
Case3：船斜了225度。毒品交易。临终遗言写桌上，桌布因为酒瓶的光线被烫个洞（？）<br>
Case4：反转，绑架案，脑洞大开，本来开的是绿帽设定，最后发现是福泽谕吉，假钞事件。</p>
<p>《密室收藏家》<br>
Case1：大正时期学生妹晚上学校乱晃目睹音乐教室有杀人事件。<br>
Case2：真澄。<br>
Case3：都市女因失恋跑森林里乱转晕了后被人带回旅馆，惨遭人暗算事件错给没有不在场证据，最后结果是这一切都是好闺蜜设计的，为的居然是都市女的男朋友！<br>
Case4：陪酒女坠楼事件，换了个人摔下去，尸体被丢到了河里。<br>
Case5：作家泡澡被杀，传真机打印软盘内容，拉动风筝线，制造密室。</p>
<p>《诡计博物馆》<br>
Case1：躺在后座的警察是犯人，做了伪装。同期有一个肇事逃逸的案子。<br>
Case2：绿帽，给自己写了个特别悲情的故事，自己被自己的导师绿了。女票杀了导师，用空调制造了时间差。<br>
Case3：交换杀人，妻子让小学同学帮自己干掉了老公的伯父，小学同学让这位妻子干掉了自己的妻子，后来妻子一不小心杀了自己的老公，于是小学同学和这位妻子假扮夫妻，结果遭遇车祸死亡。<br>
Case4：妹妹和老公搞在了一起生了一个孩子之后依旧又搞在了一起，把孩子支出去编了个不存在的跟踪狂妹夫，氰化物中毒后放火烧了自己的家。<br>
Case5：26年前的模仿案件，大费周折为了想知道自己爸爸是不是自己的爸爸（有病？</p>
<p>《绝对不在场证明》<br>
Case1：10点吃中饭，12点吃下午茶，和前夫一起为了妹妹骗保。<br>
Case2：手枪放在邮筒里，买了两把枪口径一样。<br>
Case3：失聪推理作家，读唇，以为女票被自己打死了结果没有，女票顽强回到公寓被狂热粉管理员杀了，自己出门遭遇了车祸死了。<br>
Case4：按摩。以为可以干掉店长的老婆结果自己被干掉了，妹妹被灌了安眠药之后化妆成姐姐带到按摩店假扮成姐姐被按摩，然后藏在按摩床下。<br>
Case5：你永远不知道老头在想什么的三点二十五猜谜游戏。御手洗团子看起来很好吃（喂。<br>
Case6：山庄。死者本来打算去钟楼干掉嫌疑人结果嫌疑人反杀了死者，嫌疑人穿着死者的鞋子回的。<br>
Case7：12月6日下载歌曲。以为是晚上踩点下的其实是凌晨下的。</p>
<p>《全员嫌疑人》（读客出来挨打，什么狗翻译，原标题直译为《华生力》）<br>
Case1:：雪山别墅 暴风雪山庄 死者爬回自己房间，凶手转动地毯（正方形房间，原则上不行）改变房间布局，伪造死亡信息<br>
Case2：现代美术馆 接线员怕雕塑家发现自己拿了他女朋友的手机，黑暗之下失手打死雕塑家<br>
Case3：小岛 四个女婿候选人，两个候选人互相串通演戏给其中一个下氰化钾<br>
Case4：奥多摩半地下酒窖 人在防水布后开枪，枪穿过防水布留下的洞被积雪盖住。死者翻了个身导致开枪的方向被误判。<br>
Case5：日本—洛杉矶飞机 为了偷10亿元宝石随机牺牲了一位死者，医生与法医串通好把宝石推进死者喉咙，下飞机之后取出来<br>
Case6：剧本 XXXN年生 收养关系<br>
Case7：大巴车 死者在车下被人反杀捅了一刀，车上死亡。因为刀子堵住伤口血流速度慢，一时半会儿没死。碰到劫车没停车，嫌疑人蹲点下一站泼错汽油到相似车辆上。</p>
<p>顺便mark一下那些年大山老师被读客强行按头获得的一些称号：</p>
<ol>
<li>推理之神<img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1642394051050.jpg" alt="标题" loading="lazy"></li>
<li><img src="https://kuraqi.github.io/post-images/1642407285003.jpg" alt="3" loading="lazy"></li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[mocha pro追踪插件教程（限Vegas pro）]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/mocha-pro-zhui-zong-cha-jian-jiao-cheng-xian-vegas-pro/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/mocha-pro-zhui-zong-cha-jian-jiao-cheng-xian-vegas-pro/">
        </link>
        <updated>2022-01-04T14:43:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>又名如何用Vegaspro做换头视频</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>又名如何用Vegaspro做换头视频</p>
<!-- more -->
<p>因为Vegas的教程很少所以我就写一个给自己看以防自己忘掉。<br>
Vegas和pr的还是有那么亿点点不一样的。</p>
<p>1、视频分段。<br>
注意要在镜头已经转变的这一帧进行cut.<br>
2、打开mocha pro插件，点launch啥啥啥那个大键。<br>
可以看到一个全新的页面。<br>
导航栏页面选择选取工具，在某个关键帧（最好是正脸）进行涂抹选择。定位点没错之后选方框工具，然后左下角点击选择import加入图片，将脸和定位点对齐。<br>
随后追踪。（左右都需要追踪，不能少。）<br>
最后进行微调即可。<br>
3、如果有镜头变化较大可以切成多段（拖动插件内的选择进度条框）<br>
4、工程量大一定要在插件内和原工程均进行保存。<br>
5、完成后保存退出插件，在选择插件页面选compose（还是个啥）把贴图挑出来即可。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当你的网易云歌单灰了之后可以怎样曲线救国]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/dang-ni-de-wang-yi-yun-ge-dan-hui-liao-zhi-hou-ke-yi-zen-yang-qu-xian-jiu-guo/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/dang-ni-de-wang-yi-yun-ge-dan-hui-liao-zhi-hou-ke-yi-zen-yang-qu-xian-jiu-guo/">
        </link>
        <updated>2022-01-04T14:42:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>本文只提供技能总结。打不开搞不了不会搞不要问我自己动脑动手。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文只提供技能总结。打不开搞不了不会搞不要问我自己动脑动手。</p>
<!-- more -->
<p>本iOS用户想到的是以下几种方法，安卓用户貌似可以直接用五音助手：https://mp.weixin.qq.com/s/SWvkDuEKN0cfPTRprTGsxg 具体看这篇。Windows端我试了非常难用如果你觉得OK那也挺好。<br>
Mac用户……我没有我也不知道要怎么搞……看看能不能通用吧……</p>
<p>按照难易与氪金程度进行方法总结。</p>
<h2 id="一-怎么下音源">一 怎么下音源</h2>
<p>1 上网找到音源进行下载</p>
<p>火遍大江南北的歌总可以在各种网站上找到mp3下载，你下就是的了。</p>
<p>小心电脑别中毒。<br>
（补充：写了个总结：https://writee.org/chi-he-wan-le-he-ji/bai-piao-ting-ge-de-ji-chong-fang-shi）</p>
<p>2 或者你直接去其他的平台听。</p>
<p>3 视频转音频</p>
<p>①B站找到视频后转音频。</p>
<p>客户端：JIJI DOWN 好了有这个的都知道怎么操作了大家都老司机了</p>
<p>网页版：https://www.xbeibeix.com/api/bilibili/   把你要转音频的视频网站丢进去，输入验证码解析，格式选择音频，下载，就OK了！你知道其他的网站也有这种功能也可以，丢进去就行了超傻瓜！</p>
<p>②拓展版：你在YouTube找到视频后丢进去转音频</p>
<p>网页版：https://www.y2mate.com/youtube  一样的，视频丢进去，点MP3格式</p>
<p>不回答如何科学上网的问题。</p>
<p>顺便推一个下视频的网站：https://pv.vlogdownloader.com/ 我不记得这个可不可以转MP3了好久没用，实在不行再搜视频转MP3的在线工具或者下个格式工厂转就行了！</p>
<p>③在其他平台下载转成mp3格式</p>
<p>我之前用的那个网站失效了，因为这招我不用所以也搞不成，应该，微博“剪刀手吐槽Bot”搜一下关键词会出来……</p>
<p>④走投无路搞法，以上全都不行你可以走这一招</p>
<p>我们来白嫖spotify的资源………………</p>
<p>没事，反正它有鹅厂注资，就当我们搞鹅厂了……</p>
<p>首先，我们先白嫖一个spotify：https://www.52pojie.cn/thread-1214375-1-1.html</p>
<p>哦对，注册的话可能会卡在地域限制上。你的魔法线路需要IP地址在非大陆地区才行。一般情况下开全局模式就行了。但是记得14天之内一定要开这个IP所在地区的梯子再登陆一次。就算14天之后提醒你不能听歌了，你还是要先开这个IP所在地区的梯子，确保IP在这个地区，登一遍spotify的官网，再打开这个应用。如果应用提醒你还不行，那个界面的角落里会有一个设定，你把他改成使用代理还是啥，再打开，一般就行了。</p>
<p>再来，我们来搞一个可以下载spotify上的歌的方式：https://www.52pojie.cn/forum.php?mod=viewthread&amp;tid=1403026&amp;extra=&amp;highlight=%D2%F4%C0%D6%CF%C2%D4%D8&amp;page=1</p>
<p>以上都是按着教程走就行了</p>
<p>这个方式就是走投无路你再用，因为它真的好慢………………<br>
补充一下，这个方法有spotify账号被ban的风险，我就被ban了一个，所以你可以用一个临时邮箱单独注册个账号，把歌单分享出来，用这个临时邮箱账号登录下载。</p>
<h2 id="二-如何录入音源ios用户">二 如何录入音源（ios用户）</h2>
<p>安卓的不要说了直接拿MP3文件随便你怎么听都可以了。</p>
<p>iOS的话，嘛的丁磊是你搞黑的，所以。</p>
<p>电脑下载网易云音乐客户端，点击我的音乐云盘，把你的歌丢进去就好了。<br>
顺便如果是通过spotify或者其他方式拿到的音源，iOS的网易云会因为版权原因（我信你个鬼）不能播放，用MP3tag修改一下标题什么的，毕竟只要你自己看得懂就好了嘛。<br>
我信你个鬼的鬼丁磊。</p>
<h2 id="三-支持正版">三 支持正版</h2>
<p>买了CD的直接把CD录入听CD就好了啦。</p>
<p>CD的封装方法网上应该一搜一大堆。</p>
<h2 id="最后说一句">最后说一句</h2>
<p>不是让大家不支持正版，我自己apple music也充着会员呢，平时用它听歌。</p>
<p>我只是觉得网易云很狗而已。</p>
<p>丁磊，🙄</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>