<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://kuraqi.github.io</id>
    <title>赛博夜话</title>
    <updated>2022-01-03T14:04:43.112Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://kuraqi.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://kuraqi.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Have a sleep talk.
一个二次元同人女心血来潮建立的blog，本blog中出现什么内容都不要感到惊讶。
兴趣爱好是分享一些奇奇怪怪的黑科技。</subtitle>
    <logo>https://kuraqi.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://kuraqi.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 赛博夜话</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谷子收纳小技巧——将省钱进行到底]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/goods-collection/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/goods-collection/">
        </link>
        <updated>2022-01-03T13:52:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>本文大概将分以下几个部分进行叙述：<br>
一、如何选择合适且便宜的谷子收纳<br>
二、便宜的谷子收纳推荐（以收纳毛绒和粘土人为主）</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文大概将分以下几个部分进行叙述：<br>
一、如何选择合适且便宜的谷子收纳<br>
二、便宜的谷子收纳推荐（以收纳毛绒和粘土人为主）</p>
<!-- more -->
<p>其中第二部分我会贴上我所购买的店家图，仅供参考。<br>
<em>本文请勿转出联邦宇宙以及我的个人blog，如想要和亲友分享可以用链接的方式。</em><br>
<em>不要拿去投快乐买谷一类的稿！！！！！！</em></p>
<p>一、如何选择合适且便宜的谷子收纳<br>
首先，要对收纳的物品以及你希望收纳后谷子的状态进行一个大致的估计。需要放在哪里？承重是否需要？主要是为了展示还是只是收起来？这些自己稍微想一下就OK。<br>
然后就打开万能的淘宝。可以嫌去搜“玩具收纳”“粘土人收纳”“盲盒展示”这种一看就是骗二次元钱的关键词，看到觉得自己喜欢的之后！<br>
截图！打开1688开始识图！<br>
但是，并不是识图之后可以直接购买，因为带有这些关键词的不论你去哪个平台买都会被坑钱，搜出来之后你可以再去看这些东西的材质和尺寸。<br>
以粘土人收纳为例子，可以现在淘宝搜“粘土人展示”，会给你推很多亚克力展示盒之类的，然后你就截图去1688上搜，1688上大多数会写清楚材质和尺寸。然后你在1688上搜索的关键词就变成了“亚克力 展示 防尘”。这样搜出来的东西就不会局限于二次元！你会发现很多东西只是改了个名字而已，价格就被翻了无数倍！<br>
其实总的来说就是在1688上搜材质和功能，选择功能相似的就OK了。如果看了一圈之后没有心动的可以关掉1688后台再进一次，它会给你推很多类似的东西，逛着逛着就会找到宝贝。<br>
（TIPS：总的来说就是二次元的钱很好赚，其次是终极现充。省钱的关键在于追本溯源，手办展示盒或者首饰展示盒最根本的是啥，不就是防尘和透明的吗！搜这两点就会发现新大陆的！）</p>
<p>二、便宜的谷子收纳推荐（以收纳毛绒和粘土人为主）<br>
为什么没有铁皮或者亚克力收纳推荐，啊哈因为我不买。这一类别人买得多估计快谷或者谷子美化中心挺多的也不需要我讲，反正按上面的思路来就OK。<br>
1、翻盖鞋盒。<br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/Mabanrijuza/hosting-@master/20210904/%E9%9E%8B%E7%9B%921.4urypux1vdo0.jpg" alt="鞋盒1" loading="lazy"><br>
↑订单图，尺寸是33.5X25X17.5cm，大概是四个普通size贴手娃娃那么长，完全堆可以堆10个贴手娃娃没有问题<br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/Mabanrijuza/hosting-@master/20210904/%E9%9E%8B%E7%9B%922.5ntcubl5ugg0.jpg" alt="鞋盒2" loading="lazy"><br>
↑实物图。<br>
优点：拼装简单，看着说明书很快可以拼好。因为是翻盖式所以拿取方便。窗口透明可以用于展示。<br>
缺点：太深了，用作展示的话要考虑好层次性（嗯，就还挺难的。<br>
2、蛋糕盒<br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/Mabanrijuza/hosting-@master/20210904/%E8%9B%8B%E7%B3%95%E7%9B%921.5byijsii1jk0.jpg" alt="蛋糕盒1" loading="lazy"><br>
↑订单图，尺寸都在上面。可以站得下gsc粘土人+底座，但是站不了gsc素体的粘土娃<s>虽然不能站但是可以让他们坐着</s> ，有需要的可以买大一个尺寸，我是因为不知道自家粘土娃多高于是买了个最便宜的（叉出去<br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/Mabanrijuza/hosting-@master/20210904/%E8%9B%8B%E7%B3%95%E7%9B%922.6vgn8bj4rtk0.jpg" alt="蛋糕盒2" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/Mabanrijuza/hosting-@master/20210904/%E8%9B%8B%E7%B3%95%E7%9B%923.6k4494nstss0.jpg" alt="蛋糕盒3" loading="lazy"><br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/Mabanrijuza/hosting-@master/20210904/%E7%BB%84%E5%90%88.68vj2b956sk0.jpg" alt="组合" loading="lazy"><br>
↑实物图，最后一张是和鞋盒的组合展示。<br>
优点：便宜，17块钱10个真的很便宜。可以产生高级感，不知道的以为是20块钱一个的亚克力展示盒。<br>
缺点：拿取不方便，只能从上面打开盖子或者是整个揭开拿取，有时候想做个微型场景就会搞得很乱。10个一买可能会有点多。<br>
如果你不喜欢撕保护膜的话拼盒子的过程也是比较烦的。<br>
3、毛绒收纳桶<br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/Mabanrijuza/hosting-@master/20210904/%E6%A1%B6.7d7vg7t4b700.jpg" alt="桶" loading="lazy"><br>
em为什么这个我是在淘宝买的呢。因为，1688上确实很便宜，同样的价格它可以买四个一模一样的，但是必须要多件起批，我又不需要在家里用八个这么大的柱子于是就在淘宝上买了一个。<br>
主要是来收纳长条趴趴（44？cm的）和超大号贴手娃娃（大概有普通的贴手娃娃两个宽三个高吧）的。如果没有这个需求我觉得可以跳过。<br>
没有实物图的原因是光线太差了我啥时候拍都拍不清<s>我又懒得把它从角落里拖出来拍照</s>。<br>
优点：很能装，真的很能装。一般人其实买个这个所有的毛绒都可以放进去了，摆在房间角落里也不算占地方。<br>
缺点：拼装麻烦，因为你要把整块透明板子凹成圆柱体，扣上之后还要用纳米胶粘以下才牢固。如果要打开上盖放东西也需要压着下面，否则会倒，拿取最底层娃娃的时候会很绝望。<br>
4、粘土人配件收纳盒<br>
<img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/Mabanrijuza/hosting-@master/20210904/%E7%9B%92%E5%AD%90.2ktoqx68c0q0.jpg" alt="盒子" loading="lazy"><br>
↑订单图。<br>
去年买的，就是淘宝上有些卖娃衣的店子会卖的盒子，我拿去1688识图搜了一下，哦吼那家店我记得是快20块钱一个大盒，好家伙贵了一倍了。<br>
这没啥好说的就是简单收纳了。<br>
5、宜家收纳盒<br>
这个是直接去宜家买的，没放家里所以也没图。<br>
就是宜家那种10块钱的收纳盒，有盖子的。如果不想折腾直接把谷子丢进去就是的了主要起防尘作用。</p>
<p>好了大概就是这样，要是有新发现再补充。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网盘测评]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/wang-pan-ce-ping/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/wang-pan-ce-ping/">
        </link>
        <updated>2022-01-03T13:50:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>以下纯属个人观点，无科学和技术依据，纯属是我自己的感觉。<br>
不止包括传统的网盘服务还有快传等，只放关键词，具体网站自己去搜，辛苦了~</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>以下纯属个人观点，无科学和技术依据，纯属是我自己的感觉。<br>
不止包括传统的网盘服务还有快传等，只放关键词，具体网站自己去搜，辛苦了~</p>
<!-- more -->
<p>1 百度网盘<br>
好下一个（喂<br>
虽然众所周知百度真的很狗但是无可置疑的是国内真的全都在用它，而且我也是它的年费会员（问就是当年配信都是用它存的，因为直链下载挂了适逢双十一打折就充了。<br>
但凡它不和谐我的资源我都会为它说话，但是当我的动画片一部一部被和谐之后，而且分享总是要小程序打开，各种套娃让你下手机客户端，百度云（对它之前叫百度云捏），滚</p>
<p>2 阿里云盘<br>
最近存学习资料用的<br>
国内网盘无法避免的手机号注册，各种下载客户端做任务任务才能拿的限时网盘容量，很麻烦。网页版太难用，结合阿里小白羊这个开源第三方客户端稍微好用点<br>
下载次数多了据说链接也会挂掉，而且好像是不能分享mp3和压缩包格式的文件，笑死，压缩包都不行，那能分享啥</p>
<p>3 蓝奏云 天翼云 115网盘 微云<br>
<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1264y197zm">B站视频</a><br>
这个系列我只用过蓝奏云，但是我没有上传过文件也就是觉得它可以直接下载很方便，其他的不评价，可以直接看这个视频，UP做了分析<br>
坚果云之类的我看到要手机号注册就直接木里木里了。</p>
<p>4 Google drive/mega/onedrive<br>
这几个用的少，所以在我看来还算可以，没传过东西，只下过<br>
前两者是不是在国内被墙了不能登来着<br>
据说mega现在越改越鸡肋了，但是满足我的需求了<br>
onedrive主要是用来备份文件的，容量真的很小</p>
<p>5 firefile<br>
火狐出的一款网盘，不用下载APP邮箱注册（临时邮箱注册可），免费50G容量，文件传输格式限制挺多但是你可以打个压缩包丢上去<br>
文件分享日期不限，分享的时候最好设置密码否则可能对方下不了<br>
下载不需要登录<br>
最主要问题是不稳定，下载速度真的就是，看脸（阿门</p>
<p>6 wormhole<br>
不用下载APP，端对端传输，文件最大支持10G，不需要梯子<br>
最多是24小时和100次下载量哪个先到文件就会被取消<br>
5个G以上的文件分享的话，分享者不能关闭网页，否则拿到链接也不能下载<br>
下载或上传都不需要注册<br>
不过整体来说速度还OK</p>
<p>7 wetransfer<br>
这个其实是快传网站<br>
下载或上传都不需要注册<br>
免费的话，最大文件2G，支持的格式挺多，7天后取消分享，不需要梯子，不用设置密码<br>
分享小文件我喜欢用这个</p>
<p>8 gigafile<br>
所有人都说好用但是我完全没get到的网盘<br>
容量很大，文件可以传的格式很多<br>
但是我要么是传不上去要么是下不下来，速度成谜<br>
大概是我和它八字不合（阿门</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微博相关工具推荐（修改可见范围、备份、批量删除、日常使用）]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/tools-weibo/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/tools-weibo/">
        </link>
        <updated>2022-01-03T13:48:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>以下为我自己亲自使用过的，目前使用起来没有问题的微博相关工具。不是专业人士，具体原理什么的我不知道，仅作为参考。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>以下为我自己亲自使用过的，目前使用起来没有问题的微博相关工具。不是专业人士，具体原理什么的我不知道，仅作为参考。</p>
<!-- more -->
<p>一 批量修改微博可见范围+批量删除<br>
麋鹿微博工具箱：https://support.qq.com/products/173125?<br>
按照教程去用就行。如果微博数量过多需要慢慢去筛选修改可见范围的微博（例如半个月的微博作为一次修改）。反正总比你自己去改要快就是的了。<br>
改完之后可能会有出现bug没有修改掉的，还需要你自己手动去改一下。（如何看没有修改成功的→用另一个小号或者让自己的朋友登电脑端看看，手机端看不全有bug）</p>
<p>二 备份<br>
1 octoman微博备份<br>
去chrome插件商店去搜就好。<br>
只能将微博的图片和正文部分进行备份，评论没办法备份。<br>
bug是近期可能会存在在备份了1000多条后就会停住无法备份的情况。（之前是没有问题的，不知道为啥后来有这个bug了）<br>
2 稳部落<br>
https://www.yaozeyuan.online/stablog/<br>
按照教程来就OK<br>
要问缺点就是导出的文件很丑（个人意见）<br>
而且工作起来也需要很长时间，有的时候卡住我也不知道到底发生了啥……</p>
<p>三 日常使用（网页端）：药方YAWF<br>
油猴插件<br>
去广告、屏蔽关键词、去一些七七八八你不想要的东西、微博自动按时间轴排列、微博文章不用关注博主也可以看全文，把微博主页改造成自己想要的样子，功能很多，自己探索就好。<br>
以及会提醒你你的关注列表的变化（及时发现你炸号的朋友好去其他平台送上亲切问候</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[既然有心做营销为啥不用心做游戏？]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/about-eastward/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/about-eastward/">
        </link>
        <updated>2022-01-03T13:47:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>骂的不只是《风来之国》，还有无数国产游戏</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>骂的不只是《风来之国》，还有无数国产游戏</p>
<!-- more -->
<p>《风来之国》当天发售之后我就去eshop买了，兴冲冲打开之后玩了序章实在是不想继续下去了。今天咬着牙打了第一章，在地下禁区的第二层实在是过于暴躁于是关上了游戏。</p>
<p>我暴躁的不是这个游戏的怪太难，而是我根本不知道自己在打些什么。你以为自己是要去救人的，结果搜遍房间搜出了一把钥匙——好家伙，我拿钥匙干什么？总共要找多少把钥匙？开哪里的门？一路走来头上顶着冒号（好像并没有）的重要NPC和自动进入的主线剧情的其他任务并没有告诉我。</p>
<p>怎么说呢，虽然我玩的游戏不多可是这个游戏的引导性真的很差。画风不错，像素小人很可爱，大地之子的构思也不错，虽然剧情看了序章大概能猜出来是个啥但是我也本来也没期望能讲出个什么好故事所以倒是无关紧要。</p>
<p>众所周知，任何游戏的序章部分其实就是个操作的说明，起码的操作要告诉玩家。以《逆转裁判》第一部的大家打烂了的那个思考者的雕塑案子为例，案子非常简单，为的就是引导玩家怎么进行搜证，怎么去调证据，一个大致的流程在新手关交给玩家，在后面玩家才会有更好的发挥。就算是没有明显序章的游戏，例如《塞尔达：旷野之息》，那也会在林克醒来之后通过一系列只要你不是速通玩家必须进行的操作告诉你：宝箱可以开，墙可以爬，B可以加速，树枝可以捡起来当武器，苹果摘了可以吃等等。可是，《风来之国》这个游戏，我要不是因为被迫看了攻略我到现在都不会知道这个游戏有宝箱系统！序章部分，连主角的武器锅如何使用都是我自己打野炊打习惯了按B才按出来的，上面根本没有任何操作显示。箱子怎么推，我站那里愣了五分钟被怪打得要死也没有任何指示，最后是自己试出来的A+左摇杆。菜单，背包，设置，这些东西怎么调，我也是自己瞎按按出来的，起码打到第一章了也没有任何按键提示。请问这些都不在序章的主线剧情里由其他任务告诉玩家玩家要怎么知道？</p>
<p>我也不知道是不是PC端和switch端不太一样才导致了我在switch上玩得如此鸡肋，那既然如此：你他妈不要一口气上这么多个平台啊！</p>
<p>除了基本的操作提示没有，这里面的NPC无法做出有效指导，序章的挖掘场打怪火药库门口站的那个擦鼻涕的小哥，在看到火药库上锁之后，如果这个游戏是野炊，小哥绝对会转过来说“钥匙在最里面的房间，你去取来开”，但是这个小哥没有！再不济应该玩家戳了对话之后进行对话更新，可不论我怎么戳都无法更新对话，我当然知道要开火药库，但是钥匙去哪里拿？有人会说了那里有个房间你为什么不去那里拿，嘿那门口还有三个宿舍呢为什么不可能在宿舍里呢？无奈之下看了别人的视频知道了通电之后去房间拿。哦对为什么我之前通了电也去了那个房间没拿呢？因为没有任何指示告诉我那个柜子可以打开。</p>
<p>对没错，这个游戏还有一个更大的问题是，就算机关可以动，你不站在一个诡异的特定的角度上，它是不会提示你可以开门，可以断开电源，可以开宝箱的。亲亲，你又不是野炊那么灵活，主角就那么几个角度可以站，还非得卡在你那个角度，你觉得合理吗？</p>
<p>看到这里有人肯定会说了，“这不就是你自己垃圾吗！怎么能怪游戏呢？”</p>
<p>怎么了？玩游戏还得先来个分院帽看一下你是手残还是不是手残决定你能不能玩？没玩过五百个以上游戏的不配玩国产游戏？不是吧。凭什么国产游戏骂不得其他游戏能骂？至少出现一个在游戏体验上的优点我今天也不会气成这个鬼样子啊！</p>
<p>玩到现在我不明白的是，这个游戏的定位到底是什么。如果说你的重点是剧情，那么操作是不是可以简单一点不要搞出什么平底锅拍限时炸弹一手滑可以把自己炸死的事情？如果你的操作是重点，是不是应该写得更详细一点要怎么按键？如果你的宝箱系统是重点，那是不是应该有个NPC天天在念叨可以怎样去开宝箱而不是主角走去商店看到一个叫雷达的商品才知道“哦原来可以寻宝”呀？</p>
<p>可惜这个游戏自己也不知道自己要干什么。</p>
<p>就真的很失望，谁不想看国产游戏崛起，看到任天堂官方推这个的时候我屁颠颠去买，买完之后连个差强人意都达不到。这个游戏发售之前宣传铺天盖地，还打着国区steam玩家不用去假装阿根廷人的旗号，结果呢，笑死我了，阿区这个游戏16，国区61。说真的，做不到可以不说，真的。</p>
<p>因为看到大家都在夸，导致我一直在怀疑是不是自己有问题。直到昨天看到有位po主通关之后的评价和一位素不相识的朋友吐槽节奏太慢的时候，哦吼不是我有问题，明白了。</p>
<p>国产游戏也好国产动画也好，现在都变成了随便出个游戏或者动画，找几个博主来推一推，OK了总有傻子来上当的。心拔凉拔凉的，我真不是说我花了60多块钱买了个游戏怎样了，我这人对游戏的要求真的一点都不高，玩游戏玩到最后撑死没什么感觉不会有二周目，但是真的不会出现这一次这种玩了第一章开始问自己我是谁我在哪的情况。还有这游戏有一点，搜攻略的时候看到全都再说这个游戏的料理系统好，我当时就咯噔一下。毕竟我上次看到吹嘘自己料理系统好的游戏还是，《原神》。（哽咽。</p>
<p>我们玩家，玩游戏是为了收获快乐的，不是为了添堵的，我坚信在屏幕上多打几个提示不会死，林克摘了那么多次苹果也会提示按A摘取，BMB里每一章潜入调查一次也会显示同时按L+R进行潜入。</p>
<p>说了这么多我知道游戏的开发者不会在乎我这个游戏都没打通关的人的想法，该玩游戏的还是会去玩，该吹的还是会吹，可我就是很想大声说：</p>
<p>不要玩！快跑！！！！！！！</p>
<p>（哦顺便说一下，这个游戏真的做得很精致，精致到什么程度呢，就算是像素小人，也会乳摇呢~~~【yue!!!!!</p>
<p>以及看到有朋友说这游戏通关之后如果想回去跑支线任务，是不会继承上一周目的存档的。）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何注册一个telegram账号]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/how-to-get-a-telegram-id/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/how-to-get-a-telegram-id/">
        </link>
        <updated>2022-01-03T13:44:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>请勿转至其他平台</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>请勿转至其他平台</p>
<!-- more -->
<p>需要有以下几个东西</p>
<p>1、一个拥有美国IP的梯子</p>
<p>2、一个Google voice账号（一个美国的电话号码）</p>
<p>3、一个能下载telegram APP的手机</p>
<p>梯子基本上开全局就可以了，剩下的问题是真的问题。</p>
<h2 id="如何拥有一个google-voice账号">如何拥有一个Google voice账号</h2>
<p>如果不嫌麻烦可以钻山打洞搞，但是嫌麻烦建议直接去淘宝上购买。十块钱以内可以搞定。</p>
<p>其实买一个Google voice账号相当于买了一个谷歌账号，谷歌邮箱啊YouTube账号啥的都带了，专门接收必须要填写gmail这种专属邮箱账号的垃圾邮件就靠你了。</p>
<p>基本上买号的地方都会给教程，看着教程来就行了，买回来之后一定要改密码！改密码！</p>
<p>如果你之前就有谷歌账号的话，以上操作建议换一个非谷歌浏览器的浏览器进行，不然两个账号登入登出很麻烦。</p>
<h2 id="如何下载telegram的手机客户端">如何下载telegram的手机客户端</h2>
<p>安卓不清楚怎么搞，iOS的话需要一个美区的账号。</p>
<p>嫌麻烦可以直接淘宝购买。不嫌麻烦可以自己注册一个：https://zhuanlan.zhihu.com/p/127262385</p>
<p>因为付款那里如果不开美国IP就必须绑信用卡，所以建议直接手机开全局梯子用美国IP。</p>
<p>手机号你就可以用刚刚买的Google voice啦！</p>
<p>然后顺便找到了一个分享美区id的教程：https://nice456.com/index.php/2021/02/21/apple-id/</p>
<p>然后去美区商店下载telegram，注册啥的一步步来就可以。</p>
<p>如果平时是电脑端使用就去它们的官网下载安装包。</p>
<p>然后你需要用手机的客户端扫码登录………………</p>
<p>电脑端第一次登录的时候也需要美国IP，具体是看左下角有个纸飞机，如果出来了证明就可以连了。这一步挺玄学的就纯属看脸（。</p>
<p>需要输入手机号就填Google voice号就行，然后开着页面收短信。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TRUMP系列真的是神作吗]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/trump-xi-lie-zhen-de-shi-shen-zuo-ma/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/trump-xi-lie-zhen-de-shi-shen-zuo-ma/">
        </link>
        <updated>2022-01-03T13:41:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>先说一下我的观点，不是。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>先说一下我的观点，不是。</p>
<!-- more -->
<p><strong>TRUMP系列就是一个过誉的中二病+没有生理卫生常识的+不尊重女性的+很典型的末满流作品。</strong></p>
<p>TRUMP最先开始就是渡边事务所出的一个给他们事务所的剧团演的小话剧而已，到后来一是因为渡边事务所壮大了，二是因为末满凭借刀剑乱舞舞台剧火了，所以这个系列就因为爱屋及乌火了起来。你要说这个系列完全没优点那也不是，舞台的编排很合理，歌很好听（当然这和末满没太大关系，和田俊辅老师以及他夫人新良女士做出了杰出贡献），到后面因为越来越有钱所以舞台越来越华丽。<br>
至于渡边事务所是一个怎样的事务所，大概就是你认识的2.5舞台剧演员绝大多数都是他们事务所的，然后还有什么看日剧看着看着“诶这人不是演过TRUMP吗？啊他是渡边的啊”。对没错我说的就是山田裕贵。</p>
<p>接下来拆开说说我在开头说的这几点。<br>
<strong>为啥说是过誉呢？</strong> 请记住一点，不论这个舞台剧后来改变了多少形式请了多少编剧和导演来助力完善这个世界观和故事线，它自始至终还是末满自己一个人的个人恶趣味而已！！！！！！说什么TRUMP出来的演员都很优秀这一点我觉得很扯……上文也说了，这就是他们事务所出的一个作品，所以怎样选角都还是围绕他们事务所本身的演员来选的。这就会出现一个问题，好像中国的乐华公司要出一个电视剧，那肯定也是乐华的演员占大多数，即使主演是一个很优秀的演员，还是会出现带新人的情况。于是乎！问题就出现在这里！其他人都很优秀很敬业的情况下，那个新人就会格外拉跨！之前也说了，这和刀舞等2.5舞台剧不一样，选角并不会有原作和舞台剧公司来进行阻挠，所以末满个人的恶趣味就更加浓了！你觉得他对自己选过来的演员和公司强行塞给他的演员到底哪个会负责一些？这一点在刀舞火了之后出的那一部《残酷剧》可以很明显感受到。染谷俊之和爱加ayu是没有任何问题的，好家伙一看就是被塞进来的那个女主就是一开口我就想掐死她，这棒读棒得心安理得，爱加ayu是谁啊！是前宝冢的TOP啊！她俩搭戏那整个就是一个不仅是拉跨更多的是可以体现出ayu姐的无奈啊真的带不动啊！<br>
好的说完了过誉，再来说说<strong>中二病。</strong> 我来跟大家说说这个故事。大概就是分为人类和吸血鬼两个物种，吸血鬼可以活很久，但是也不能永生。可吸血鬼界一直有个传说是，有个叫做TRUE OF VAMP（缩写为TRUMP）的吸血鬼是可以永生的，于是呢大家就秘密地信奉这个所谓的可以永生的吸血鬼。你可能会想问，吸血鬼既然都可以活很久了为啥还需要信奉永生的邪教呢？哦这一点放在下个part详细吐槽。这都不算啥，主要是这个设定里会有一个吸血鬼的青春期名为茧期的设定，茧期的吸血鬼全都会被抓到一个叫做克兰的地方集中关着学习，为什么呢？因为茧期的吸血鬼会出现各种各样的状况。例如出现幻觉，例如发疯等等。克兰你可以认为是个高职专科学校这种。就都这样了，每个克兰也只有三四个老师来管大几百个学生。你会想说这管的住就闹鬼了吧。嘿！这故事就是讲这些老师管不住学生之后发生的事情！<br>
吸血鬼还有一个重要的设定是可以一只吸血鬼A咬另外一个吸血鬼B的脖子，从而形成一种强迫的命令，A说啥B就要听啥。为了防止混乱，老师会各种劝大家不要咬脖子。这时候你可能就想问，为啥不戴个护具啥的把脖子遮住不就完了吗？嘿，我也想问末满，为什么呢？因为遮住了这故事就进行不下去了啊！<br>
所以这个故事所谓的悲剧都是基于，吸血鬼不听劝要信邪教，发疯的几百来号吸血鬼只有三四个人管，知道咬脖子要出事就是不给脖子戴护具产生的。<br>
<s><strong>这有个屁悲的啊。</strong></s><br>
接下来来说说这部剧里最大的槽点，所有的吸血鬼没有一点生理卫生常识。虽然这个系列已经出了很多部了，但是每一部概括起来就是这样的故事：一个男的吸血鬼，和一个人类女性爱得死去活来，两个人干柴烈火就搞在一起了，然后就生了一个混血种。混血种呢在这个故事的设定里是很难活过茧期的，于是围绕着这个混血种又有着各种各样的故事，多半就是这个爹跑了或者就在附近但是坚决不说自己是孩子爹，然后妈被人逼问肚子里的孩子是谁的，最后大家一起发疯，好了故事完。<br>
看出来槽点了吧！为什么每一个吸血鬼男的都管不住屌！你们既然知道自己的崽活下来活不久而且各种不想养自己的崽的情况下为啥不戴安全套呢！为什么呢！你就觉得，<strong>这不愧是直男能写出来的作品啊（废物！</strong><br>
真的，这部剧但凡男的吸血鬼出去乱搞之前带上避孕套，当然那就没有这个故事了，末满直接失业。<br>
最后来说说为啥不尊重女性。有人说什么末满塑造的女性形象很好，我就“哈？请问你作为女性是被怎样PUA了？经历了怎样的非人待遇才会觉得这里的女性形象好？可以报警的。”<br>
这个系列的作品里的女性分为几种：第一种最多，是知道自己的老相好是吸血鬼，就是要给他生孩子的。要男的躲起来，自己受世人的白眼也要把孩子生下来，孩子可能活不过18岁也要生下来。第二种是觉得自己被戴了绿帽，就算自己是一家之主，老公也很怕自己，但是因为对方女性可能怀了自己老公的孩子所以自己不能问的。第三种是自己的老公阳痿哦不不育生不了孩子不能传宗接代，于是在老公的安排下怀了老公的手下的孩子，当作自家的孩子养。<br>
<strong>我就想问你这个作品里的女性除了生孩子还有点别的用吗！怎么就没有女吸血鬼把人类男性上了的故事呢！这不就是你们男人的劣根性，觉得女的没了孩子就活不下去了！我去你妈的！</strong><br>
就这还女性形象招人喜欢？你们平时不是女权主义者吗？这时候没意见了？</p>
<p>所谓的悲剧，应该是事情尽全力改变之后仍无法挽回的那叫做悲剧！你这种戴了套就可以挽回的事情有个屁的悲的啊！<br>
有朋友就想问了，那你既然不喜欢看为啥还看了那么多部呢？<br>
淦啦染谷俊之和东启介共演我能不看吗（《残酷剧》），土屋神叶诶我能不看吗（《marigold》），三好大贵诶（《Specter》），陈内将和山田裕贵诶（《TRUMP》）。<br>
不是说毫无优点，就是末满的编剧能力还是可以的，但是男的的直男癌和自信是无法根治的，只要你一细想这个剧就回不去了。<br>
我能给TRUMP提出的意见就是，制作组里加几个女性好吗？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于Lemmy]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/talk-about-lemmy/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/talk-about-lemmy/">
        </link>
        <updated>2022-01-03T13:26:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>自行叨叨</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>自行叨叨</p>
<!-- more -->
<p>知道Lemmy是之前看到有象友分享的联邦宇宙的档案里有它。论坛形式，让我想到reddit，然后后来发现开发者自己就有说这是为了开发一个reddit的替代品而产生的。<br>
从那之后豆瓣就出现了各种事情，于是乎豆瓣用户在疯狂找寻一个替代品。书影音有了后来的Bookwyrm和Neodb，但是小组用户应该何去何从一直没有一个特别好的解决方案。<br>
之前也在misskey上安利过Lemmy，但是因为没有一个主要的简中社群导致没办法引起太多人的兴趣。而且中文化的程度也不够，导致很多人就算有这心也望而却步了。<br>
于是乎今天心血来潮就去翻了一下文档<s>哪晓得一不小心翻错文档了直到看到开发者的信的时候我才反应过来</s><br>
有些专有名词我是真的不会也不敢乱翻，虽然大不了就是机翻了但是还是觉得很对不起观众（。<br>
之前也想过建一个Lemmy的实例，但是正如开发者自己所说的，已有用户是一个很大的基础，尤其是它是一个community，不是一般的社交网络，我也拉不到那么多人，于是就目前搁置吧。</p>
<p>希望能有个可以发现Lemmy的简中大佬建一个实例吧，虽然官方实例现在也没墙但是怎么说呢，没人啊………………</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于我玩了四十个小时三房一直不知道的一些事情]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/after-40hr-fe3h/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/after-40hr-fe3h/">
        </link>
        <updated>2022-01-03T02:58:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我就算不知道这些事情也把游戏打完了，这个故事告诉我们三房的轻松模式的容错率真的蛮高的</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我就算不知道这些事情也把游戏打完了，这个故事告诉我们三房的轻松模式的容错率真的蛮高的</p>
<!-- more -->
<p>1 原来战斗是可以开自动的</p>
<p>2 原来战斗动画是可以关掉的<s>亏我晕了三十五个小时的飞龙飞马</s></p>
<p>3 原来盗贼兵种是可以不用钥匙就可以开门和开宝箱的</p>
<p>4 原来雅妮特的爸爸是吉尔伯特（三十个小时才知道的事：啥原来我们之前打的一个是亚修的爸一个是希尔凡的哥）</p>
<p>5 原来速度+4就可以比别人多出一次招</p>
<p>6 哦有些骑士团是可以回血用的</p>
<p>7 原来堡垒是指地上有着堡垒字样的地板，踩在地板上敌军就不会增加了诶</p>
<p>8 除了法嘉斯神圣王国另外两个的名字我一直不知道是啥<s>我甚至数不清金鹿学级的人</s></p>
<p>9 <s>玩了很久才知道原来希尔凡和希尔妲不是兄妹（我只看了名字）</s></p>
<p>10 <s>玩了很久才知道原来杰拉尔特是主角的爸（我记不住名字）</s></p>
<p>11 我依旧不知道魅力值除了在白鹭杯跳舞可以用之外还能干啥<s>难不成是色诱敌军首领吗</s></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大概是个各国各地区主要同人创作网站的合集]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/fanfic-collection1/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/fanfic-collection1/">
        </link>
        <updated>2022-01-03T02:55:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>纯文字站我会标出，如果没有就是图文都有<br>
墙了（无法直连）的我也会标出，没标就是还可以直连</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>纯文字站我会标出，如果没有就是图文都有<br>
墙了（无法直连）的我也会标出，没标就是还可以直连</p>
<!-- more -->
<h2 id="欧美">欧美</h2>
<p>ao3(墙了）</p>
<p>tumblr（墙了）</p>
<p>livejournal.com （墙了）AO3的前身，前一阵子还可以直连的现在不行了</p>
<p>这几个没啥好说的直接进去搜关键词就好</p>
<p>顺便说几个网站</p>
<p>nitter.bgme.bid←一个推特的前端，国内可直连，没有社交功能（follow、发推文之类的），可以搜索用户id查看</p>
<p>nightalk.org←AO3的反代，国内直连AO3，但是现在已经被腾讯系以及国内浏览器给ban了，建议用chrome登入</p>
<h2 id="韩国">韩国</h2>
<p>postype.com   然而你看不懂韩文就是没卵用啊</p>
<h2 id="日本">日本</h2>
<p>pixiv.net 墙了，安卓端有个直连的应用<strong>shaft</strong>，Google play<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=ceui.lisa.pixiv">地址</a> GitHub<a href="https://github.com/CeuiLiSA/Pixiv-Shaft">地址</a><br>
iOS端的<strong>P站助手</strong>可以看图但是不能看文。</p>
<p>pictbland.net BL站，樱花妹搞rps的大本营，rps部分破密码破得你脑壳疼且大部分“friends-only”和要作者要你写小作文才能通过你的关注申请给你看文</p>
<p>pictgland.net GL站</p>
<p>pictmalfem.net 异性同人文创作站</p>
<p>这三家都需要注册登录后使用</p>
<p>privatter.net 需要推特登入后查看，网站本身可直连</p>
<p>poipiku.com 推特/邮箱登陆后查看，插画网站，网站本身可直连</p>
<h2 id="台湾">台湾</h2>
<p>episode.cc 文字站，文字竖版排版，有人觉得网页设计好看<s>我觉得封底是花的不易于保护视力</s> 搜索文章需要注册登录</p>
<p>waterfall.slashtw.space 墙了，同人论坛，图文都有</p>
<h2 id="香港">香港</h2>
<p>semiii.com 蝉翼，一个新的文字创作平台</p>
<h2 id="大陆">大陆</h2>
<p>wland 网址去<strong>微博wland超话</strong>里面找，网址里带rps的是真人同人分站，没有的是主站 纯文字站</p>
<p>rearyard.com 后花园，看文需要注册，注册要写小作文所以用得人比较少（但我挺喜欢这个界面的） 纯文字站</p>
<p>tagtree、随缘居等我不用所以不清楚，需要手机号注册的我都不用</p>
<p>lofter爬吧</p>
<p>qoutev现在已经被水产占了大家可以不用看了</p>
<h2 id="补充">补充</h2>
<p>其实现在很多同人创作都是流落在各个国家的主要社交软件里的</p>
<p>例如twitter你去搜tag，微博搜关键词，台湾的噗浪（我没用过且已墙），Facebook有小组（部分作品是有作品小组的）</p>
<p>有些时候创作者会自己去搭blog来放作品合集~~ （例如我） ~~ wordpress国内是基本上不能通畅直连的。writefreely相关主要是看所在实力的服务器。反正打不开就挂梯子。</p>
<h2 id="再补充">再补充</h2>
<p><strong>没有吃不到的粮，只有不会找粮的人！</strong><br>
问就是被逼的！来！试试看！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何扒line上的贴纸（表情包）]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/line-stamp-download/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/line-stamp-download/">
        </link>
        <updated>2022-01-03T02:52:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>阅读本文说明了你也想和我一样逃避一些版权带来的不便利，请不要看完后骂我不尊重版权</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>阅读本文说明了你也想和我一样逃避一些版权带来的不便利，请不要看完后骂我不尊重版权</p>
<!-- more -->
<p>1 首先需要表情包的地址，有些贴纸是地区限定，不过无所谓</p>
<p>2 将地址放入<a href="https://goonlinetools.com/line-sticker-download/">line贴纸下载工具</a><br>
2.1 贴入之后会显示两个栏，上一栏是静态贴纸，下一栏是动态/语音贴纸，具体格式看你需要的，点击就可以下载了<br>
最好不要调idm，可能会下不下来<br>
2.2 动态贴纸需要多一步，下载下来的压缩包里有一个animate的文件夹，将该文件夹内的文件转换为gif格式就达成了动态贴纸效果<br>
<a href="https://cdkm.com/cn/png-to-gif">批量转换工具</a><br>
一次只能转10个，不过刷新之后就可以接着用了，需要关闭广告屏蔽脚本</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>