<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://kuraqi.github.io</id>
    <title>赛博夜话</title>
    <updated>2022-02-03T14:31:02.702Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://kuraqi.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://kuraqi.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Have a sleep talk.
一个二次元同人女心血来潮建立的blog，本blog中出现什么内容都不要感到惊讶。
兴趣爱好是分享一些奇奇怪怪的黑科技。</subtitle>
    <logo>https://kuraqi.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://kuraqi.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 赛博夜话</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[求求各位技术博主不要把搭网站写成喝蛋汤一样好吗！]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/qiu-qiu-ge-wei-ji-zhu-bo-zhu-bu-yao-ba-da-wang-zhan-xie-cheng-he-dan-tang-yi-yang-hao-ma/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/qiu-qiu-ge-wei-ji-zhu-bo-zhu-bu-yao-ba-da-wang-zhan-xie-cheng-he-dan-tang-yi-yang-hao-ma/">
        </link>
        <updated>2022-02-03T14:12:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>一些我从开始到放弃只用了一个晚上的事情</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一些我从开始到放弃只用了一个晚上的事情</p>
<!-- more -->
<p>没有说大家的不对，只是确实有些事情不是那么简单的。</p>
<p>在围观了大家写的各种建站教程以及我终于和GitHub扯皮拿到了学生优惠之后我打算开始试试买VPS和用自己的域名建blog这件事。<br>
然后就发现了一个问题。<br>
所有的教程都说的是小白也可以，但是真的小白，像我这种，是看不懂你们在写什么的啊！！！！</p>
<p>我之前没看懂，是以为，哦那是因为自己没买服务器所以看不懂，等我买了服务器戳进去了这一切就简单了。<br>
个屁！<br>
我从买服务器开始就不懂在干什么了！<br>
因为基本上的操作系统都是Linux的，我这个用win10的首先就很忐忑自己到底买了这玩意儿到底能不能用，但是看着大家一副胸有成竹的样子好像你买了就自动可以懂了。<br>
行吧，那就买吧。<br>
然后，因为GitHub的学生优惠是digital ocean的优惠券（我也不知道给我领到哪里去了总之我现在已经把服务器删了大不了就是浪费呗），好，这个问题来了，所有人都说digital ocean是老牌的供应商虽然有各种问题但是整体来说还是不错的<br>
嗯，所以，从来没有人说过他的服务器在哪里过啊！！！！！<br>
我看的是一个搭梯子的教程，好家伙等我开始买VPS了之后突然发现，西八，地址没有在日本的？<br>
我作为一个常年要假扮日本人的二次元，没有日本的IP，我是，拿着这个，有什么用吗？<br>
但是不管了，这不怪别人，怪我自己贪便宜，无所谓了，然后我建完了之后发现了一个问题<br>
是我选了什么的操作系统我还要在我的电脑里装一遍是吗？<br>
然后我再装个大家都说很好用很小白的docker，嗯，我这个128G的笔记本直接炸掉了好吗！</p>
<p>接着我又要说说yuno host这个，网页上这样写着，你只需要最低的配置我们手把手很快就能让你有self-host，我：嗯嗯，这就是你们安装界面写三页的理由？<br>
我看都看不懂你要装个什么东西啊！！！！</p>
<p>所以我也不奢望啥了，我这人就这样了，我相信不只是我一个人烂，总有人比我更烂，那就行了。<br>
有些钱该让别人赚的还是让别人赚吧，我累了。<br>
但是namecheap的免费域名还有一年，我在想要不要去折腾个其他的blog平台啥的。<br>
Gridea这个<s>我为什么在用着又在说别人的坏话</s>其实用起来还是有点鸡肋的，主要是这个客户端已经太拉跨了等于我现在还是要，在这里写完之后然后去github的桌面客户端发布。<br>
…………<br>
等等那这样不就是和我自己建一个hugo博客没有太大区别了吗？</p>
<p>陷入了沉思。<br>
算了总之先这么用着吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刀乱无双体验版感想]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/dao-luan-wu-shuang-ti-yan-ban-gan-xiang/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/dao-luan-wu-shuang-ti-yan-ban-gan-xiang/">
        </link>
        <updated>2022-02-03T08:57:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>（简中版）</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>（简中版）</p>
<!-- more -->
<p>首先体验只能体验新手关卡，大概就是“这就没了”这种感觉（只让你搞清楚了按Y是一件很简单的事）。<br>
看得出来已经为了玩家群体弱化了操作了毕竟我全程都在按Y全靠刀剑男士自己自觉（阿门。新手关引导我觉得做的不错。<br>
然后就是建模啊啥的，见仁见智吧（双手合十）。大眼和日向的建模我觉得建得很烂，很烂。<br>
翻译很崩溃。鹤先生会翻成鹤哥（顿时就伊达男高顶点了起来啊！！！），本丸会翻译成主城，大概是这种。<br>
剧情的话一进去你就可以看到一个自己拿着radio自己放bgm的坐在樱花树下的三日月（我没有骗人真的是如此！！），然后一只狐之助从天而降引领这15振阿鲁基离家出走的刀刀割草。对话中有后续剧情的剧透（我大概觉得是）。<br>
刀刀形象我觉得大部分是参考了刀舞（虽然我不愿意这么说但是真的…………）。以及你可以看到已经山猪化了的歌仙和实在在控制自己但是控制不住的希尔凡划掉大俱利伽罗。<br>
好了就这样吧我也没想到自己可以叨叨这么多。<br>
另外国内淘宝店能买这个的真的很少而且我觉得不靠谱，于是我打算直接去yoho买了，如果买成功了给大家写个教程，我相信还是有很多人和我一样不安的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日娱使用工具（搬自微博@日鱼颜艺bot 的总结）]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/ri-yu-shi-yong-gong-ju-ban-zi-wei-bo-ri-yu-yan-yi-bot-de-zong-jie/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/ri-yu-shi-yong-gong-ju-ban-zi-wei-bo-ri-yu-yan-yi-bot-de-zong-jie/">
        </link>
        <updated>2022-01-31T03:54:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>因为我害怕这条被夹掉，于是私心搬一下（一些收藏夹全都被夹掉了的ptsd）</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>因为我害怕这条被夹掉，于是私心搬一下（一些收藏夹全都被夹掉了的ptsd）</p>
<!-- more -->
<p>原微博链接：<a href="https://weibo.com/7553343788/LbKJe9jZA?from=page_1005057553343788_profile&amp;wvr=6&amp;mod=weibotime&amp;type=comment#_rnd1643601399896">链接</a><br>
网页备份：<a href="https://archive.ph/0LuEs">link</a></p>
<p>ドラマ・映画・特撮の撮影場所案内: <a href="http://loca.ash.jp/?continueFlag=262c1a533e861cb0a6da8e879e52bbad">日剧日影取景地查询</a><br>
生肉途径：<a href="https://weibo.com/2693077615/K2pGavkwD?pagetype=fav&amp;type=comment">链接</a><br>
电视台直播：<a href="http://mov3.co/en">link</a> 但是这个有概率打不开，最近查的严🙏<br>
另一种看直播途径：<a href="https://www.douban.com/group/topic/256886779/?_i=3601901fLU0gAh">就是IPTV啦</a><br>
扒油管内封字幕：<a href="https://downsub.com/">link</a><br>
各种奇奇怪怪测试：<a href="https://shindanmaker.com/">link</a><br>
oricon ranking：<a href="https://www.oricon.co.jp/rank/">link</a><br>
一个有点好笑的芸能人像像乐网站：<a href="https://sokkuri.net/">link</a><br>
ts处理方法汇总：<a href="https://www.douban.com/group/topic/209555981/?_i=3614045fLU0gAh">link</a><br>
扒jweb：BV1ba411r7Za<br>
字幕论坛，会同步更新流媒体上的官方字幕：<a href="https://www.hd.club.tw/forum-48-1.html?continueFlag=262c1a533e861cb0a6da8e879e52bbad">link</a></p>
<p>以下是各种字幕组：<br>
追新番：<a href="https://weibo.com/u/2824233005">link</a><br>
追新番日影：<a href="https://weibo.com/u/7005607497">link</a><br>
涅槃字幕组（历史剧、时代剧、大河剧）：<a href="https://weibo.com/nirsub">link</a><br>
诸神字幕组（纪录片）：<a href="https://weibo.com/kamigamisub">link</a><br>
大河字幕组：<a href="https://weibo.com/u/6120688047">link</a> <s>但是真的已经很久没有更新，而且仅留度盘链接九成都失效</s><br>
MT字幕组（纪录片）：<a href="https://space.bilibili.com/10794280">link</a><br>
弯弯日语组：<a href="https://weibo.com/u/6516601401">link</a><br>
历史独角兽（大河、时代剧）：<a href="https://weibo.com/u/6121504225">link</a><br>
日菁：<a href="https://weibo.com/tvbt">link</a><br>
月之泪：<a href="https://weibo.com/u/6791184911">link</a><br>
生草：<a href="https://weibo.com/u/7389331494">link</a><br>
幻月：<a href="https://weibo.com/u/5389683779">link</a><br>
三角：<a href="https://weibo.com/rj8sanjiaozmz">link</a><br>
招财猫：<a href="https://weibo.com/u/6998743536">link</a><br>
FIX字幕侠：<a href="https://weibo.com/fixmeiju">link</a><br>
东京不够热：<a href="https://weibo.com/u/2629068541">link</a><br>
猪猪日影：<a href="https://weibo.com/subpigcn">link</a><br>
猪猪日剧：<a href="https://weibo.com/zhuzhuriju">link</a><br>
霸王龙压制组，字幕来源是官方字幕：<a href="https://weibo.com/u/7498642767">link</a></p>
<p>另，原po里有说：<strong>豆瓣欢迎回来 百音讨论区第一条里，有一个非常强大的日字库</strong><br>
在此我直接把这条豆瓣的讨论贴的地址给贴过来<br>
豆瓣讨论贴：<a href="https://movie.douban.com/subject/35087669/discussion/616999302/">link</a></p>
<p>个人补充：<br>
日剧生肉以及字幕的寻找也可以参照这篇：<a href="https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404603148240027963&amp;sudaref=www.google.com.hk">weibo</a></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我只是想无脑看个剧而已啊]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/wo-zhi-shi-xiang-wu-nao-kan-ge-ju-er-yi-a/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/wo-zhi-shi-xiang-wu-nao-kan-ge-ju-er-yi-a/">
        </link>
        <updated>2022-01-22T13:57:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>论日语0基础的我看日剧有多煎熬</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>论日语0基础的我看日剧有多煎熬</p>
<!-- more -->
<p>这个故事就是，要是完全不懂还好，主要是我这种半桶水，看日剧啊日本动画片看了这么多年，听着听着还是能听懂个80%的，尤其是一些日常剧其实只要给我日语字幕我确实观看没有太大问题。<br>
然后就出现了大问题……<br>
现在的字幕组真的质量太差了。<br>
之前一直觉得质量是日菁＞追新番＞猪猪＞fix字幕侠＞压制官方字幕的顺序，现在居然是压制的官方字幕要好得多，起码低端影视的《短剧开始》这个压制版本就比其他的要好很多………因为当时是在某盗版网站上看的，就是会前一集猪猪后一集追新番下一集fix字幕侠这种（我觉得是日菁的网盘存下来还要改后缀所以大家不喜欢搬它的档），哇塞真的是烂得千奇百怪……<br>
相比之下我看过幻月翻的几个番外，我觉得幻月的质量还不错……<br>
有几个我虽然不知道应该怎么翻但是字幕组肯定有问题的地方，《前科者》这种专业术语多的剧那简直是灾难。在追新番的字幕里会出现“帮人在晚上逃跑的工作”这种让你从常识和专业上都不理解不了的词语，然后我去看了低端影视的压制版本，是“晚上帮人跑腿的工作”。…………这哪跟哪啊…………还有什么我根据上下文都能猜出应该是“毒品卖家”的地方被翻成了“卖了她的人”的地方。我？？？？？？？？<br>
然后就是刚刚看完的《我的事说来话长》了<s>这一季日剧真的不行你看我都开始看19年的日剧了</s> TOMA这一部演得超好<s>超级欠揍但是看到他那张帅脸我又下不去手了咯</s><br>
第一集看的是B站的，倒没什么大问题，就是姐夫的乐队翻成破破烂烂乐队（之类的）是不是太随意了点（然后KKTV是翻成寸寸褴褛，追新番翻成了破烂乐队，我特么）。然后二到五集在台湾的KKTV上看的，台湾腔在所难免但是能理解也没什么太大问题。然后后来好不容易找到追新番的资源了，哇塞这翻的是个啥。男主养的乌龟叫博尔特本来就是一件很有梗的事情，怎么会翻成博人啊，神经病吧和那个把MIU404的哈姆（原意玩哈姆太郎梗）翻成火腿的是一个人吧。怎么做到的啊我就问！<br>
于是现在看日剧打算靠着KKTV以及几个压制组过活了。服气了我真的………………</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三房二周目通关感想及吐槽]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/san-fang-er-zhou-mu-tong-guan-gan-xiang-ji-tu-cao/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/san-fang-er-zhou-mu-tong-guan-gan-xiang-ji-tu-cao/">
        </link>
        <updated>2022-01-22T13:53:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>青狮线，帝弥托利是世界上最好的山猪殿下</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>青狮线，帝弥托利是世界上最好的山猪殿下</p>
<!-- more -->
<p>就，信息量好大，CG好多，动画好多，剧情好多。<br>
我一边打一边在想那我一周目的银雪线，是在干什么，是在干什么啊。和银雪线比这一条线的音乐都走心好多，银雪线我反正打到最后没什么被音乐打动的，但是青狮子在古隆达兹会战和决战的音乐是有感染到我的。<br>
除了要杀学生我觉得这条线还，挺开心的啊。翻截图发现帝弥前期真的好开心好阳光，从捡到短剑开始就见了鬼了（也确实见了鬼了）。帝弥发猪气的那四个月不算，啊还要贝老师滚，我跳起来打，算了我跳起来也打不到你。我觉得这条线就是所有人都有所成长，最后决战前大家说话说得我嗷嗷哭就真的有种自己的学生长大了好哇的感觉（哈哈要是给我分这种学生让我带谁不想去当老师（别杀同学就好，求你们了。<br>
最先开始选学级的时候帝弥还说青狮班吵吵闹闹的，我：不吵啊你要不要去隔壁感受一下贝尔的高分贝嚎叫（当然我挺喜欢贝尔酱的但这也是实话）。真正的布尔什维克在青狮班做到了，英特纳雄耐尔之风吹拂着法嘉斯大地。<br>
人物的话就大家都还挺可爱的啊，但是到我这脑子一加工大家脑子都会不好使的（关键是我脑子不好使）。菲力克斯，对不起，但是真的，你跳舞的样子好好笑。<br>
槽点也是有的，就是你们阿国女是不是太喜欢捅别人了。你看最先那个莫妮卡捅死了爸比，芙蕾伽捅死了菲力克斯爸比，皇女最后又去捅帝弥，这个故事告诉我们什么呢，衣服要穿厚点。<br>
哦对说起短剑我觉得这条线埋得真的很好，最先开始第一场皇女就有把短剑掏出来（为什么会记得是因为贝老师腰上也别了把匕首，所以这一周目一看到皇女扒短剑我想诶大家都会带防身武器啊），希尔凡也一直在说帝弥送短剑的事情，到后来帝弥捡短剑撞鬼，其实根据已有信息都知道皇女就是炎帝但是我坚信如果把这条线作为第一周目多少会和帝弥一样内心有挣扎过吧。（马勒戈壁的“我的名字是炎帝”到底是个什么鬼）。<br>
我是真的觉得帝弥这人很好，最后走出来了之后又将光芒洒向芙朵拉了。<br>
虽然说我是真的不想杀学生惹，怪不得各位亲朋好友都嘱咐我一定要挖菲尔酱过来，我在那桥上看到个桶一样的骑兵帝国将领，哦这怎么可能会是个桶呢，我没挖菲尔酱他就是这个桶了吧（？）。我也没杀学生，冤死了，库罗德在古隆达兹的时候说什么“看来对方已经向我们进攻了那我们也要出击”的时候，鸭子的我都没到你们那里去，冤枉啊！还有小卡，小卡你何苦呢小卡，学学林哈尔特站在那一动不动多好，老师难道想杀你吗，还不是你把剑圣一斧头扔掉大半管血我还不杀你剑圣就冇了！<br>
以及我也不知道修伯特和菲尔会在那里触发特殊对话，我：啊你们说什么呢？说人话好吗说人话。<br>
最后感谢上天给了我一个我CP都在一起了的结局，即使我每次都让菲尔酱去砍修伯特他也……弯不了这里没有男同胞能跟他开到A。但是剑圣真的每次都在给希尔凡跳舞，我觉得希尔凡肯定会笑到从马上摔下来又被剑圣一脚踢回去的（希尔凡————）<br>
哦对说到希尔凡，我第一次玩switch游戏玩到游戏内部卡机就是你要开口没开口的时候，谢谢你给我带来了这么多欢乐。<br>
好了没啥了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[KPOP什么时候才能不要自欺欺人]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/kpop-donot-lie-to-me/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/kpop-donot-lie-to-me/">
        </link>
        <updated>2022-01-19T12:27:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>参与了一次KPOP回归后感受到了霓虹人的温暖</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>参与了一次KPOP回归后感受到了霓虹人的温暖</p>
<!-- more -->
<p>众所周知我从今年9月开始狂看KPOP女团，墙头无数但是都没花过钱。但是在去年年底的一天突然刷到了非常喜欢的一个女爱豆要solo回归的消息<s>看时间你们也都猜到了对没错就是MAMAMOO的玟星</s>，抱着这位姐给我带来了无数快乐的心理我斥资138块钱买了两版专辑（韩国直邮邮费还有三十）。然后，作为一个从小到大都深受J家和日本二次元文化影响的人来说觉得这个就没什么事了，都知道的剩下的就是上一下音乐节目，然后等着O榜榜单出来骂骂唱片公司就好了。谁知道这才是我觉得KPOP畸形与充满了水分的开始。<br>
不是说粉丝有问题，只能说这是整个KPOP圈的一种常态了。</p>
<p><strong>首先是狂砸专辑的现象</strong><br>
因为KPOP专辑价格确实偏低，你看一张带特典的专辑都只要不到70块钱，就算是官方原价也就一百多。淦本二次元这辈子也没看过这么便宜的专啊！裸碟折合rmb150都是便宜的吧！当年舞台剧还可以抽票的时候去微博上寻觅才能寻到百元以下因为买来抽票而出掉的无抽赏券裸碟啊！所以这就导致了所有人在，一车一车买专辑。你没看错，真的是一车一车买。不仅有运回来的专辑还有砸不运回专辑的，啥叫不运回呢，就是我花一定钱买了专辑后，专辑本体不寄到中国省下邮费，但是专辑的小卡给我。你可以等于花钱买小卡了。当我看到超话大佬在各个韩流营销号下发卖砖控评的时候，当我看到有人几万几万往里砸不运回的时候，我感受到的就是——哇塞，你们好有钱有时间哦。</p>
<p><strong>钱和时间还表现在刷管、刷瓜上</strong><br>
刷管=刷油管的点击，刷瓜=刷melon【一个韩国的音乐软件，你可以等同于QQ音乐，但是只能用韩国手机号和身份证注册，所以如果外国人要用这个音乐软件基本上需要去淘宝上买账号，然而账号价格并不便宜，具体可以看这个<a href="https://item.taobao.com/item.htm?spm=a1z10.1-c-s.w4004-15535497496.33.519d362b9JJT9j&amp;id=656724097576">淘宝链接</a>】的播放+下载量。刷这些的目的是为了能让自家爱豆能够在打歌节目中【音源】拿第一，拿了第一之后就增加了在年末大赏上拿奖的几率，让爱豆走向光芒之路。<br>
你以为刷这两个就是傻乎乎地刷吗！不！还有刷的方法！你如果只是单曲播放是刷不了播放量的！具体的话大家感兴趣可以在微博上搜各种“刷管/刷瓜教程”的关键词就行了<br>
我：啊？？？？？</p>
<p><strong>你以为打歌节目除了音源要刷就行了嘛？不！还有投票要刷！</strong><br>
韩国的打歌节目从周二开始，看艺人行程上哪几个打歌节目，但是打歌节目如何得分就主要靠观众投票。那观众的投票的票怎么来呢？对！刷！怎么刷呢？去打歌节目电视台的APP上看广告可以得免费的票，拿票去投给自己的爱豆！<br>
我：啊？？？？？</p>
<p><strong>我相信你已经脑袋痛了但是对不起！还有！还要控评！</strong><br>
控评，一项中韩娱特色追星手段<s>目前已经祸害到南泥湾和雪人了求求你们停下控评的脚步</s>，目的是为了能够让评论区看得美观（？？）和对自家艺人进行宣传和安利（？真的能安利到吗？）。<br>
回归期间要在评论区刷各种控评词，专辑的安利和打歌节目的安利都要有体现，还要显示出独特。<br>
而我喜欢的这位之前有过辱华风波（我觉得没辱，但是你们懂的万物皆可辱），粉丝还需要在各种地方说“XXX没有辱华”之类的话<br>
我：啊？？？？？</p>
<p><strong>所以嘛</strong><br>
*你们KPOP就是在虚假繁荣吧！*专辑是假的，播放量是假的，点击量也是假的，甚至节目投票也是假的。哇塞我觉得那之后说爱豆成绩好我觉得那也不是ta本身成绩好吧，那是粉丝闲得蛋疼和有钱的多啊！<br>
大家来算算这样一套下来一天要花多少时间，我倒不是说要把这些时间花在工作学习以及制造意义上，但是花这些时间真的可以让你获得快乐吗？<br>
淦我每天自己的事情就已经够累了我还要花心思在我爱豆的事业上，凭什么啊ta自己数据不好ta自己去刷啊，公司给ta砸钱啊，专辑销量不好没人听你歌这不是公司的宣传上有问题吗，粉丝你们这么用力给ta打工会给你发工资吗？有这点时间转换为生产力钱大把的吧！</p>
<p>好了我是觉得这种经营模式相当奇怪了，当然你要是觉得开心就这么开心下去吧，嗯。然后大家也不要立什么“那我绝对不会干这种数据女工的事情”的flag，我有个朋友（不是我，我只买了专辑剩下的都没干），之前在二次元的时候对于数据女工嗤之以鼻，后来被某KPOP男团拐走之后天天做数据我就：亲亲您说的话我都记在脑海里了哦要不要跟你翻翻旧账呢？</p>
<p>我是觉得留点时间给自己总是好的，一个东西给你带来的快乐是有限的，当你觉得追星追累了，真的就没必要PUA自己再追了，放心你爱豆要是糊了绝对不是因为你一个人不喜欢ta了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[近期关于《堀与宫村》的讨论]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/jin-qi-guan-yu-lesslessku-yu-gong-cun-greatergreater-de-tao-lun/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/jin-qi-guan-yu-lesslessku-yu-gong-cun-greatergreater-de-tao-lun/">
        </link>
        <updated>2022-01-18T03:46:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>总结一下估计是B站自己的营销啦！</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>总结一下估计是B站自己的营销啦！</p>
<!-- more -->
<p>我属于网上冲浪冲个寂寞的人群，这个事情讨论了很多天甚至引发了这部和辉夜大小姐到底算不算少女漫的讨论。鸭子的，算不算关你什么事，去哪里上架关你什么事，你是卖书的吗？<br>
（Q：那《消失的初恋》……<br>
A：少女漫，说BL的都给我自杀。）<br>
今天终于看到矛盾源头就是那段之前营销号不停地说甜得要死的开车情节。我吧也觉得这段有问题，问题在于我个人觉得高中生到底要不要发生性关系以及B站做出这样的宣传真的好吗？可日本的性同意年龄在14岁所以这种行为本身没有问题，只是我个人作为保守派的心理因素罢了，你觉得甜我觉得恶心这只是个人观点，思想不统一就不统一了。我是觉得番剧如果有足够优秀的地方就没必要拿这种擦边球上分，这一部我看完了（冲着内山昂辉），在我这里觉得最后那一段就比开车这一段有趣得多，B站扎堆宣传估计会流失很多受众，但是也收获了很多受众就好了。<br>
所以嘛，这次的事件也是B站自己的宣传营销了，当然是我的猜测，原因如下：</p>
<ol>
<li><strong>2200W之后哪个UP主敢说B站所买作品的不是</strong> 该UP在B站也有好几十万粉（对于UP主本身的评价我放在最后），如果说《堀与宫村》这部动画与漫画大陆版权都在B站的作品的不是肯定会惹叔叔生气的。那本身B站没有做出反应，一个粉丝数确实不算顶流（我指百万以上）的博主的观点为何会引起众怒，我觉得可能与B站本身的推流还是有点关系的。现在敢在B站说B站的作品的不是的只有B站让你说，毕竟黑红也是红。</li>
<li><strong>新番上不去只能宣传老番了</strong> 众所周知在去年10月番后B站就基本上没有啥新番不是先审后播了，现在鬼灭的游郭篇都要播完了B站这边才放完无限列车。这就导致了越来越多的人不去B站看番，大会员也就成为了摆设，虽然有现充傻不拉几接着充的，但是我身边的二次元都不充了，B站不论怎样还是米娜二次元的家呀<s>滚</s> ，流量上不去，所以说没有新番的情况下宣传一波老番也是不错的。诶，堀与宫村，虽然当时已经营销过很多了，但是擦边球永远是最好的流量密码，于是再营销一遍也没啥嘛！选来选去受众以及题材最具有普遍性的较新的番，动画漫画都在我手里，好耶那就你了！</li>
</ol>
<p>但是该UP主的观点真的有问题吗？<br>
依我来看是没什么问题的，但是关键是这种环境下到底该不该说这句话。作为观点分享我觉得没什么问题，按道理也是的，想说什么当然可以说，分享与主流不一致的观点当然也没问题<s>你看我天天在骂liber也没啥问题关键是糊啊哈哈</s>。但是这是流量引导，我就觉得em营销手段不够好。<br>
这位UP主设定是日语学习博主吧，我知道她就是因为当时她分享一个什么人写的什么书，里面全都是厌女情节。视频很长，大概有20分钟左右，啊我这人是很少看超过十五分钟的视频的所以20分钟对我来说超级长，我看了五分钟不知道这位UP在说什么还没有切入正题我就没看了。还有另外一个视频是说有人在她的视频下打广告，写了个很标题党的名字说什么“UP卧底小广告团队了解内情”之类的，然后整个视频也很长，也有十多分钟，然后我看了一眼明明三分钟可以说完，就一直在绕绕绕，我：我靠你废话好多啊。估计是因为厌女的那期视频火了之后她就又在强行挑起一些性别对立和各种拿厌女情节来说事，我觉得就，流量密码找得很好，但是我讨厌挑起性别对立的，下一个。</p>
<p>我相信在网上讨论这件事的都没有看过原视频，我觉得UP主本身的观点那就没什么好讨论的了。我也没看，因为她的视频不好看，我不想浪费时间哩。<br>
总而言之，都是断章取义片面理解，谁比谁高贵啊。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[提高油管观看体验的几个tips]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/ti-gao-you-guan-guan-kan-ti-yan-de-ji-ge-tips/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/ti-gao-you-guan-guan-kan-ti-yan-de-ji-ge-tips/">
        </link>
        <updated>2022-01-15T08:20:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>老标题党了</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>老标题党了</p>
<!-- more -->
<p>因为B站观看愈发无聊+其实大部分视频都是搬运油管，所以现在直接看油管的视频比较多。<br>
嘛资本家嘛让你舒服地免费的使用产品是不行的，所以就找了几个方式让它尽量舒服一点了。</p>
<p><strong>两个提高在线观看体验的插件</strong></p>
<ol>
<li>Language Reactor <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/language-reactor/hoombieeljmmljlkjmnheibnpciblicm">chrome插件</a> 可以翻译油管/网飞的字幕，本意是让大家用逛油管的时间学外语的然而对我这种懒人来说就是把英语翻中文看起来比较方便了。前提是原视频带非自动生成的字幕，不然会很惨烈…………</li>
<li>适用于Youtube™的Adblocker <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/adblocker-for-youtube/maekfnoeejhpjfkfmdlckioggdcdofpg/reviews">chrome插件</a> 跳广告，亲测90%的视频广告可以跳，对没错YouTube music不行</li>
</ol>
<p><strong>两个可以让你免受YouTube折磨的网站（项目？）</strong></p>
<ol>
<li>invidious <a href="https://docs.invidious.io/Invidious-Instances.md">实例列表</a> 你可以理解为是YouTube的简洁版镜像，没有广告没有算法推荐，部分实例不需要翻墙，具体的可以自己看</li>
<li>beatbump <a href="https://beatbump.ml/home">主页</a> YouTube music 的镜像，播放需要挂梯子，但是没有广告。<br>
其实这两个就是两个油管的前端项目，但是我不知道怎么解释，总之就点进去看就知道了。</li>
</ol>
<p><strong>一个下载网站</strong><br>
之前使用y2mate（大概是这个）的，但是它某天突然挂了（这个就是个灵异时间了，就是我去年11月的时候还用它扒过视频，然后12月的时候再登页面说网站于8月就停止服务了，我：那我是用什么扒的？？？），于是目前换成了这个</p>
<ol>
<li>loader <a href="https://loader.to/en52/">link</a></li>
</ol>
<p><strong>一个羊毛</strong><br>
美国一个购物网站推出的曾经未开通过YouTube会员可以薅三个月免费的会员，<a href="https://www.bestbuy.com/site/free-youtube-premium-for-3-months-new-subscribers-only/6453905.p?skuId=6453905&amp;intl=nosplash">link</a><br>
我自己并没有领，所以真假不知。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[三房一周目通关吐槽]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/san-fang-yi-zhou-mu-tong-guan-tu-cao/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/san-fang-yi-zhou-mu-tong-guan-tu-cao/">
        </link>
        <updated>2022-01-13T13:31:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>写于2021.11.5</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>写于2021.11.5</p>
<!-- more -->
<p>先说一下我这人本来就和大众脑回路不太一样，我看东西什么的就是很喜欢挑刺吐槽和抬杠，但是并不是说我不喜欢这个角色/作品/情节。例如我天天哈哈哈哈哈菲尔同学，但我肯定不是很讨厌这个角色才会哈哈哈吧，我不喜欢的角色我绝对会让ta消失于我的世界的，起码是不会没事叭叭。</p>
<p>再说就是我吐槽是以一个玩家的思路在进行，我吐槽不代表游戏内主角吐槽了。有些措辞我看着就是很想笑，什么选共度余生，是的我这人就是很消极，不会觉得人就算是两情相悦都可以共度余生的，所以条件反射就会吐槽一句“难道不能离婚吗”。也不是说非要离婚，就像去店里买东西你总要看看退换货方不方便吧。</p>
<p>我也不知道自己走的哪条线，后面是银雪之章所以应该是银雪线？</p>
<p>三个学院为啥选黑鹫，因为我觉得他们logo好看，而且我觉得多洛缇雅很漂亮。是的我就看脸。金鹿的人我看起来觉得很凶而且长得太二次元了我看着怪怪的，青狮子我是觉得帝弥同学呆呆的（褒义）总觉得一开始不要欺负老实人吧就没选（我也不是很懂我自己）。</p>
<p>皇女一看就事情很多背后有着不可告人的秘密，我确实也是抱以一种我到底要看看你要作啥妖的心态选的。<br>
作为玩家的我对于夺权、皇位、一统天下这些屁兴趣都没有，所以当那两个重要选项冒出来的时候，陪皇女回去是因为我想看她能搞出啥幺蛾子，后面选杀了她是因为我真的完全不喜欢她。这个角色可能很符合别人的审美但是在我看来就贼特么事儿逼，折腾这么多事就为了个皇位，我是真的同情不起来。</p>
<p>莫妮卡一出场就看起来不好嘛，而且你们学校真的不要随便让人来当老师，这心大成这样怎么得了。团长死得太突然我只想点一首《希望之花》然后在旁边喊“不要停下来啊”。就我玩到现在觉得这些便当们都领得我一脸懵逼。</p>
<p>然后大家又是一堆谜语人。“我之后再跟你说，现在不是时候”“你总会知道的”西八了跟我说啊！！！！这是战棋类游戏不是站着立旗类游戏啊！</p>
<p>然后战斗操作的话我玩的轻松模式没啥好说的，我那流氓打法……有的时候提示我觉得给的不够清晰吧，堡垒，你立块发奇怪光的不一样的地板在那里不行吗！！！！以及后面几场我觉得纯属在遛玩家。诶你以为打完了，没有。你以为没打完，我们让npc一直说打完了还让你把命定之人选了。想不到吧还有大决战！</p>
<p>没看攻略的我就又问候了暗荣祖宗十八代八百次。</p>
<p>最后一场一是我真的没耐心了，二是提示真的不清晰。打了四次？第一次我直接自己带了钥匙（草）开了门去打蕾雅，西提司大喊“不要打她去打白兽”，我带的人都不适合分散去打，于是读档重来。第二次去打白兽了，我不知道要占啥堡垒，打了之后多出来一只，这个时候给我标了个荧光蓝地板我才知道哦要占这个。你问我之前怎么打的？我直接去打敌将了没注意过这个……第三次占了堡垒后西提司说可以去打蕾雅了。我屁颠屁颠去打，我的妈被其他怪围着打。第四次干脆先把其他的清了然后跟蕾雅磨。而且我看西提司说的还以为是把白兽全都清了就可以减蕾雅的防呢结果并没有，阿门。</p>
<p>怎么说呢，我不喜欢命中注定的事情。所有人都感觉在对贝老师洗脑，你就是要当芙朵拉大陆的王啊你就是要领导人民啊，啥啊你们考虑过ta想做王吗……就觉得是口口声声说我们为了人民但是其实就是满足一下自己想让女神降临或者自己想要皇位的愿望罢了。当然贝老师开心就好，只是我不开心而已。</p>
<p>以及菲尔酱最后在女神之塔的话，我哈了一个下午真的没啥恶意，这孩子太正直太纯粹了我觉得他很可爱，就是莫名戳中我的笑点我笑得想跳楼罢了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“为什么你们不用BT/挂PT呢？”]]></title>
        <id>https://kuraqi.github.io/post/wei-shi-me-ni-men-bu-yong-btgua-pt-ni/</id>
        <link href="https://kuraqi.github.io/post/wei-shi-me-ni-men-bu-yong-btgua-pt-ni/">
        </link>
        <updated>2022-01-13T13:15:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>为什么呢？聪明的我来说说（喂</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为什么呢？聪明的我来说说（喂</p>
<!-- more -->
<p>在上条《找资源的正确方式》在长毛象发布后引来了众多fedi友围观，虽然不知道到底是哪位大佬转了但是看到这吓人的转发量我着实有一种自己火了的错觉。</p>
<p>不过也迎来了许多好心人的询问——嘟主你玩不玩PT啊？嘟主你这不如推荐PT论坛然后让大家挂着啊？嘟主你推荐的BT内容有点少啊？</p>
<p>对啊是有原因的，为什么呢？</p>
<p>你们自己想想自己身边人用BT的是有几个啊！！！！！！！！！！</p>
<p>PT的事情放在一边，先说BT。现在立刻马上，抓你朋友圈里的随机一个人问ta什么是BT什么是种子什么是磁力链绝对大多数人不知道是个啥。就算知道了这是啥，要怎么下载，肯定第一反应是迅雷。接着就是百度云。血压上来了吧。</p>
<p>我写上面那篇的目的是为了让更多的人跳出大陆地区对于资源的限定，开拓一下大家的思路，把省下来开奇怪会员的钱花在更加有趣的地方。我相信感兴趣的肯定会接着去搜有有无其他更好的网站更适合自己的方式的。如果不想搜那么我列出的那些一般人<s>我这种专注冷门作品的不算</s>是肯定够用的，那不就得了吗，阿弥陀佛。</p>
<p>再说PT的事。PT吧，也是这几天象友给了我某PT论坛的邀请码我才接触到的这个神秘的领域。给不知道的朋友解释一下，PT就是private torrent，你可以简单理解为虽然都是种子资源但是这个种子资源只能在一定的范围也就是论坛内提供下载。因为种子的存活率是靠做种而维系的，于是一般这种论坛都会要求一个上传/下载量的比率，如果上传量不达到要求就会被警告。</p>
<p>然后我就被警告了。在此隔空感谢送我邀请码的meny朋友还给我送了coins我一个激动就全都砸上去换上传量了可算解除了警告。</p>
<p>那么为什么会被警告呢？这就是一般人和专门玩PT的人的不同之处了。我来PT平台更多的是为了找<strong>在其他地方已经成为死种的资源</strong>，那么这就导致了一点——<strong>我找到的资源必定是很冷门的</strong>，没有人需要下载那么我的上传量是肯定上不去的。再退一步，玩PT的人又怎样的装备我不知道，但是我这小笔记本+家里的最便宜的宽带是肯定不允许我有事没事挂着做种的。哦对还有我所剩无几的<s>当年买来存舞台剧的</s>移动硬盘，我也无法做到将免费下载的资源全都down下来让它自己在后台做种的事情。Jesus好像是大家太高估我太高估一般网民了，我们的装备一般就是能运行Adobe全家桶中其中一个都不得了了好吗。<s>例如我电脑是有AU没ID，它俩只能活一个</s></p>
<p>虽然有热心人士指出可以怎样怎样既便宜又省事，但是吧，我个人是没有资源囤积这种喜好的。我去找资源只是因为我当时想看了所以会去临时找，而因为现在的环境导致我可能看完了删了之后就再也没有了于是我才会收在自己的硬盘里。</p>
<p>好了就这样吧，愿我们都有光明的未来。</p>
<p>或者明天世界就毁灭吧。麻了。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>